        <!--Ивент 45: Кризис «евроракет»?-->
        <events45Title>Кризис «евроракет»</events45Title>
        <events45Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@После того, как в Белом доме обосновалась администрация Рейгана, находящаяся под влиянием консервативно-милитаристских кругов, все результаты разрядки 1970-х годов сошли на нет. Наши предложения вернуться к политике разоружения и сокращения мировой напряженности не нашли отклика у американского руководства.|@С начала десятилетия ситуация в Европе продолжает осложняться. В ответ на агрессивные действия США мы разместили несколько сотен ракет средней дальности на территории ГДР и ЧССР и запланировали увеличить в дальнейшем поставки вооружения. США после этого начали развертывать на территории ФРГ баллистические ракеты средней дальности «Першинг-2», а также установили крылатые ракеты наземного базирования BGM-109G «Томагавк» в ФРГ, Великобритании, Италии, Нидерландах и Бельгии.|@Кризис «евроракет», достиг своего апогея – любые дальнейшие шаги по размещению ракет приведут только к усилению конфронтации и угрозе ядерного конфликта. Может быть, стоит попытаться найти точки соприкосновения с администрацией Рейгана?</events45Desc>

        <events45Answer0>Увеличить число ракет и разместить их еще и в Венгрии</events45Answer0>
        <events45Answer1>Продолжить размещение ракет в Восточной Европе</events45Answer1>
        <events45Answer2>Объявить мораторий на размещение РСД-10</events45Answer2>

        <events45Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на непрекращающиеся агрессивные действия США и уклонение американского руководства от переговоров, мы продолжили размещение ракет средней дальности в странах Восточной Европы. Помимо этого, мы объявили об их размещении ракет на территории Венгрии и увеличении поставок вооружения союзным странам.  Лидеры западноевропейских стран обвинили нас в эскалации конфликта и потребовали пересмотреть решение. </events45Result0>
        <events45Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на непрекращающиеся агрессивные действия США и уклонение американского руководства от переговоров, мы продолжили размещение ракет средней дальности в странах Восточной Европы. Лидеры западноевропейских стран обвинили нас в эскалации конфликта и потребовали пересмотреть решение. </events45Result1>
        <events45Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня Генеральный секретарь ЦК КПСС {0} дал интервью газете «Правда». В беседе он отметил, что «{1} будет проводить активную и конструктивную политику. Считая отношения с США исключительно важным фактором международной политики, СССР не смотрит на мир только через призму этих отношений. Мы понимаем, каков вес других стран в международных делах, учитываем это при оценке общей обстановки в мире».|@Также он отметил, далее, важность советско-американских переговоров по ядерному и космическому оружию, заявив: «с этого дня - хочу подчеркнуть - Советский Союз вводит мораторий на развертывание своих ракет средней дальности, приостанавливает осуществление других ответных мер в Европе. Срок действия моратория - до ноября текущего года. Какое решение будет принято нами после этого, зависит от того, последуют ли США нашему примеру: остановят они или нет развертывание своих ракет средней дальности в Европе».</events45Result2>

        <!--Ивент 46: Надежный щит мира-->
        <events46Title>Надежный щит мира</events46Title>
        <events46Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В мае 1955 года Советский Союз и страны Восточной Европы заключили «Договор о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи», который послужил основой для создания Организации Варшавского Договора. Заключение договора явилось ответной мерой на отказ Советскому Союзу и социалистическим странам на вступление в НАТО, а также присоединение к альянсу ФРГ.|@Договор о дружбе заключался на 30 лет и теперь, ввиду приближения срока истечения, его необходимо продлить. Предстоящее событие может стать отличной возможностью дать «определенные сигналы» для наших стратегических противников. </events46Desc>
        <events46Answer0>Продлить с антизападной риторикой</events46Answer0>
        <events46Answer1>Продлить с примиренческой риторикой</events46Answer1>
        <events46Answer2>Обойдемся без лишнего шума</events46Answer2>

        <events46Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@Выступая в ходе этой церемонии, {0}, в частности, отметил: «Мы – за снижение остроты противостояния двух военно-политических союзов, что отвечало бы интересам всех народов земли… Мы не раз выражали готовность распустить Варшавский договор, если НАТО согласится ответить тем же. Эта принципиальная позиция полностью сохраняется. Но, к сожалению, такого намерения у другой стороны не было и нет».|@Однако {0} заявил, что «{1} не считает более возможным выдвигать какие-либо переговорные позиции по сокращению вооружения, пока западные страны не покажут готовность к им». Также, он признался, что, по его мнению, «от нынешней администрации таких  шагов ждать не стоит».</events46Result0>
        <events46Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@Выступая в ходе этой церемонии, {0}, в частности, отметил: «Мы – за снижение остроты противостояния двух военно-политических союзов, что отвечало бы интересам всех народов земли… Мы не раз выражали готовность распустить Варшавский договор, если НАТО согласится ответить тем же. Эта принципиальная позиция полностью сохраняется. Но, к сожалению, такого намерения у другой стороны не было и нет».|@{0} подтвердил предложения {1}: не создавать ударных космических вооружений, а имеющиеся противоспутниковые системы уничтожить, договориться о радикальном сокращении ядерных средств и вести дело вообще к полной ликвидации ядерного оружия. В качестве первого шага – заморозить ядерные потенциалы обеих сторон.</events46Result1>
        <events46Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@ Встреча в Варшаве состоялась в преддверии 40-летия великой Победы над фашизмом. Память о павших, долг перед живущими и грядущими поколениями требуют не забывать уроков истории. «Война не должна повториться!» — такова воля миллионов. Продлевая Варшавский Договор, участники встречи на высшем уровне в Польше выразили твердую убежденность наших народов: совместными усилиями войну можно и нужно предотвратить. На это направлена политика правящих партий и правительств братских стран, вся деятельность оборонительного союза социалистических государств.</events46Result2>

        <!--Ивент 47: Звездные войны-->
        <events47Title>Звездные войны</events47Title>
        <events47Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В марте 1983 года президент Рейган объявил о начале разработки программы Стратегической оборонной инициативы (СОИ), которая предполагает создание противоракетного оружия в космосе с целью нанесения безответного ядерного удара. Экспертная группа советских ученых и специалистов пришла к заключению, что инициатива Рейгана с СОИ, скорее всего, не требует принятия немедленных контрмер, поскольку на данном уровне технологического развития реализовать ее невозможно.|@Однако генералитет считает, что данная программа со временем сможет стимулировать развитие новых военных технологий и приведет к дальнейшему отставанию {0} в области вооружений.|@Разработкой аналогичной системы СОИ интересовался еще бывший министр обороны Дмитрий Устинов. Вместе с президентом Академии наук СССР Анатолием Александровым он начал составлять долгосрочный план работ в ответ на инициативу Рейгана. Вспомнились проекты академика Герша Будкера и конструктора ракетной техники Владимира Челомея, которые ранее выдвигали идеи по созданию схожего проекта.|@В то же время, некоторые военные предлагают вернуться к выводам комиссии ученых под руководством Евгения Велихова. Комиссия рекомендовала «асимметричный ответ» СОИ, который, как считали ученые, будет стоить на порядок меньше, чем полномасштабная ответная программа.|@Но, нужно отметить, что обстановка в мире сейчас напряжена до предела и действия {0} вызовут ответные меры со стороны американцев. Стоит ли идти на деэскалацию конфликта или наши противники воспримут этот шаг как проявление слабости?</events47Desc>

        <events47Answer0>Начать разработку собственной ответной системы</events47Answer0>
        <events47Answer1>Угрожать разработкой собственной ответной системы</events47Answer1>
        <events47Answer2>Принять «асимметричный ответ» СОИ</events47Answer2>
        <events47Answer3>Выразить протест на дипломатическом уровне и обвинить США в нарушении международных договоров</events47Answer3>
        <events47Answer4>Объявить об одностороннем моратории на ядерные испытания</events47Answer4>
        <events47Answer5>Не обращать внимания на провокацию</events47Answer5>

        <events47Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня {0} заявил о начале разработки советского аналога СОИ. Уже сейчас все советские НИИ и высокопоставленные военные деятели приступили к работе, а необходимые финансы выделены в полном объеме. @|Наша программа, условно называемая «СовСОИ», реалистичнее и продуманнее американской, предусматривает вывод на орбиту новых спутников-шпионов, строительство РЛС по всей территории страны, разработку и вывод в космос спутников, вооруженных лазерным оружием. Посмотрим, как после ее реализации запоют наши «западные партнеры»!</events47Result0>
        <events47Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на провокационные действия американцев {0} заявил, что «если в дальнейшем США не откажутся от разработки СОИ, то {1} направит свои усилия на размещение вооружений в космосе».|@Иностранные СМИ негативно отозвались о советской угрозе, однако это способствовало консолидации наших граждан вокруг власти.</events47Result1>
        <events47Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы начали разработку «ассиметричного ответа» американскому проекту СОИ. Ответные меры предполагают следующие меры|@1)повышение уровня боевой устойчивости стратегических ядерных сил, модернизацию ядерных подводных лодок;|@2) повышение способности наступательных средств наших стратегических ядерных сил по преодолению всех эшелонов противоракетной обороны противника;|@3)разработку специальных мер по поражению космических боевых станций или размещаемых в космосе на околоземных орбитах ретрансляционных зеркал мощных наземных лазерных установок.|@Насколь успешным будет предложение советских ученых – покажет время. </events47Result2>
        <events47Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На очередном заседании Совбеза ООН представитель {1} выдвинул американцам протест против разработки программы СОИ.|@«Господин Рейган должен похоронить идею о СОИ и подтвердить приверженность США Договору по ПРО, подписанному в 1972 году. Администрация США поступает безответственно, ставя мир под угрозу новой мировой войны», – заявил советский представитель.|@В ответ американцы указали, что создание СОИ – это «внутреннее дело Соединенных Штатов», а сам проект «несет исключительно мирный характер и направлен на усиление обороноспособности страны.</events47Result3>
        <events47Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В канун годовщины американских атомных бомбардировок Хиросимы и Нагасаки, {0} направил сообщение Японскому совету организаций жертв атомных бомбардировок, где отметил важность и неотложность запрещения ядерного оружия. Также {0} объявил односторонний мораторий {1} на проведение подземных ядерных испытаний, предложив американской стороне сделать то же самое. В Белом доме пока молчат.</events47Result4>
        <events47Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы никак не отреагировал на американскую программу. Среди генералитета руководства зреет недовольство излишним пацифизмом руководства. По их мнению, опасность СОИ недооценивается. Они утверждают, что выведенные в космос платформы с лазерным оружием могут держать под обстрелом любую точку Земли. Доводы ученых, что сейчас реализовать такое просто невозможно, ими отвергаются, как «преступное самоуспокоение».</events47Result5>