        <events17Desc0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Среди руководства страны назревает недовольство нашей политикой. Закулисные перестановки в элите страны привели к тому, что во власти оказались противники дальнейшего нахождения в наших блоках. В местных СМИ вовсю идет активная пропаганда против {0}, а многие политики призывают к немедленному выходу из {2} и {1}. Первые практические шаги к этому уже предприняты...</events17Desc0var0>
        <events17Desc0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Среди руководства страны назревает недовольство нашей политикой. Элиты страны недовольным чрезмерным вмешательством {0} во внутренние дела и требуют пересмотра экономических договоров и политических связей. Прежде всего, они предлагают принять новый Устав {1}, который сделает отношения внутри союза более равноправными и взаимовыгодными. Но не потребуют ли они после этого большего?</events17Desc0var1>
        <events17Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Среди руководства страны назревает недовольство нашей политикой. Закулисные перестановки в элите страны привели к тому, что во власти оказались противники дальнейшей экономической интеграции с нами. В местных СМИ вовсю идет активная пропаганда против {0}, а многие политики призывают к немедленному выходу из {1}. Первые практические шаги к этому уже предприняты...</events17Desc1>

        <events17Answer0>Официально порицать действия страны</events17Answer0>
        <events17Answer1>Подкупить недовольную часть элиты</events17Answer1>
        <events17Answer2>Ввести войска для стабилизации ситуации</events17Answer2>
        <events17Answer3>Пригрозить экономическими санкциями</events17Answer3>
        <events17Answer4>Устранить недовольство силами наших агентурных сетей и местных спецслужб</events17Answer4>
        <events17Answer5>Изменить доктрину {0} на более либеральную</events17Answer5>

        <events17Based autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Помимо этого, руководство обратилось к нашему правительству с просьбой ускорить вывод группы войск с их территории.</events17Based>

        <events17Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На внеочередной сессии {3} был принят новый устав организации, который серьезно расширяет экономические прерогативы стран-участниц. Местные элиты удовлетворены, но не затребуют ли они большей самостоятельности, в том числе и политической?</events17Result0var1>
        <events17Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Парламент страны принял постановление о выходе из Организации Варшавского договора. Очередные договора были разорваны.{2}</events17Result0var2>
        <events17Result0var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Парламент страны принял постановление о прекращении действия Устава {3} и выходе из организации. Очередные договора были разорваны.{2}</events17Result0var3>

        <events17Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@После щедрых дотаций из бюджета неугомонные элиты умерили свой пыл и свернули кампанию против нашей страны в СМИ. Чаша весов в руководстве страны вновь качнулась в сторону сторонников сохранения союзных отношений с {0}.</events17Result1>
        <events17Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Дислоцированные на территории страны подразделения нашей армии были введены в столицу и крупные города. Текущее руководство было вывезено в Москву, где прошло секретные переговоры, по результатам которых было сформировано новое правительство из людей, лояльных {0}. Некоторые из «отчужденцев» сохранили должности в министерстве, однако заняли второстепенные посты. </events17Result2>
        <events17Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Руководству страны был выдвинут ультиматум – в случае любых действий, которые можно расценить как недоброжелательные по отношению к {0}, мы оставляем за собой право введения широкомасштабных экономических санкций. Угрозы удались. Боясь потенциального разрыва торговых отношений, правительство одумалось и заморозило обсуждение выхода из наших блоков. </events17Result3>
        <events17Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@При сотрудничестве с местными органами, наши спецслужбы смогли успешно воспользоваться имеющимся компроматом на политических противников интеграции. В результате многочисленных махинаций, чаша весов в руководстве страны вновь качнулась в сторону сторонников сохранения союзных отношений с {0}.</events17Result4>

        <!--Ивент 18: Страна обиделась на нас :(-->
        <events18Title autoNewLine="true">Кризис в отношениях с государством|{0}</events18Title>

        <events18Adds0>Отношения с государством {0} станут {1}</events18Adds0>
        <events18Adds1>Государство {0} превратится в радиоактивный пепел</events18Adds1>
        <events18Adds2>Исход зависит от силы армии</events18Adds2>
        <events18Adds3>Игра будет окончена.</events18Adds3>

        <events18faction0>Американский империализм снова пытается оправдать реализацию своей программы «фашизма на экспорт» криками о «советской угрозе». Мы должны всеми силами помешать этому, показав всем народам под пятой американской тирании, что правда на нашей стороне!</events18faction0>
        <events18faction1>Мировая буржуазная элита пытается разжечь новую мировую войну, чтобы раз и навсегда уничтожить социализм. Мы не можем затягивать с этим вопросом и должны решить проблему как можно скорее. На нас надеется весь мировой пролетариат!</events18faction1>
        <events18faction2>Западный капитализм в очередной раз пытается задушить Родину революции. Мы должны отмежеваться от буржуазных и контрреволюционных воззваний и дать решительный ответ Дяде Сэму. Американская гидра не пройдет!</events18faction2>
        <events18faction3>Мировая ситуация меняется в худшую сторону. Это тревожный звонок. Мы не должны допустить повторения страшной трагедии мировых войн и предотвратить катастрофу. Империалистам не удасться сломить нашу волю к миру и прогрессу!</events18faction3>
        <events18faction4>Эта проблема угрожает безопасности нашего народа и перспективам разрядки. Мы должны принять срочные меры, чтобы ослабить уровень мировой напряженности и отвести угрозу от нашей страны.</events18faction4>
        <events18faction5>Усиление конфронтации угрожает делу не только разрядки, но и мирному сосуществованию систем. Мы должны отстоять общечеловеческие ценности от посягательств империализма!</events18faction5>
        <events18faction6>Случилось то, чего ни за что нельзя было допустить: наши американские партнеры и друзья разочарованы вектором нашей внешней политики. Дело худо. Нам нельзя запятнать свое имя на международной арене. Вся мировая общественность рассчитывает на нас!</events18faction6>
        <events18faction7>Американские подлецы и лицемеры посмели обвинить нас в смехотворных вещах, которые наверняка сами и выдумали. Но эти наглые стервятники, мнящие себя мировым жандармом, не понимают с кем связались. Мы - суверенное государство и наш ответ будет решительным!</events18faction7>

        <events18Defcon5>состояния мирного времени</events18Defcon5>
        <events18Defcon4>режима усиленное работы разведывательных служб</events18Defcon4>
        <events18Defcon3>уровня повышенной боевой готовности</events18Defcon3>
        <events18Defcon2>перевода армии в боевую готовность</events18Defcon2>
        <events18Defcon1>максимальной боеготовности</events18Defcon1>

        <events18Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Рост мировой напряженности привел к усилению конфронтации и гонки вооружений. Американские СМИ обвиняют нас в проведении «чрезвычайно агрессивной внешней политики» и «постоянном нарушении международного права», а Президент {0} в своей последней речи вновь назвал {1} «империей зла». Несколько часов назад Пентагон объявил о повышении шкалы DEFCON до {2}.|@{3}</events18Desc0>
        <events18Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Рост мировой напряженности привел к ухудшению дипломатических отношений с Францией. Париж обвиняет нас в проведении «агрессивной неоколониальной политики» и готовится к сокращению штата нашего посольства в Париже. Франция – одна из немногих сил в Западной Европе, которая может противостоять растущему влиянию {0}, поэтому поддержка дружественных отношений с ними полезна и выгодна нам.{4}</events18Desc1>
        <events18Desc1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Рост мировой напряженности привел к ухудшению дипломатических отношений с Францией. Париж обвиняет нас в проведении «агрессивной неоколониальной политики и готовится к сокращению штата нашего посольства в Париже». Но, как говорится в русской пословице, «не по Сеньке шапка». Следует показать французам где их место в современной системе международных отношений.</events18Desc1var1>
        <events18Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Последние события привели к осложнению обстановки на международной арене. Напряжение на границе с Китаем обостряется, дело вот-вот может дойти до полноценных военных столкновений, в то время, как в речах китайского руководства постоянно проскальзывают реваншистские настроения и претензии на возвращение Приамурья и Приморья. Мы обязаны предпринять все усилия, чтобы не допустить повторения конфликта 1969 года, который может перерасти в новую большую войну.</events18Desc2>

        <events18FraTrade autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Более того, разрыв с Францией серьезно ударит по нашей экономике и торговле.</events18FraTrade>
        <events18FraNoTrade autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Торговые связи с Францией были существенно сокращены из-за введенного эмбарго, а будущие совместные проекты спешно свернуты.</events18FraNoTrade>

        <events18ChinaWarVietnam autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Наши вьетнамские друзья помогли нам, ударив китайцам в тыл и оттянув часть войск, перебрасываемых на север, в свою сторону.</events18ChinaWarVietnam>
        <events18ChinaWarJapan autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Неожиданно помощь нам оказала Япония, чей флот и авиация нанесли ракетно-бомбовый удар по Шанхаю. Опасаясь высадки десанта, китайцы перебросили туда часть войск, что ослабило давление на нас.</events18ChinaWarJapan>
        <events18ChinaWarIndia autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|@Наши индийские друзья, воспользовавшись отходом китайских войск от «линии Мак-Магона», начали наступление в Тибете, что вынудило китайскую военщину остановить переброску части войск на север.</events18ChinaWarIndia>

        <events18Answer0var0>Нам нечего с ними обсуждать!</events18Answer0var0>
        <events18Answer1var0>Начать разрядку</events18Answer1var0>
        <events18Answer2var0>Пересмотреть доктрину «Дипломатической линии»</events18Answer2var0>
        <events18Answer3var0>Использовать ядерное оружие по врагу!</events18Answer3var0>


        <events18Answer0var1>Нам нечего с ними обсуждать!</events18Answer0var1>
        <events18Answer1var1>Заключить контракт о единоразовой поставке сырья по льготным ценам</events18Answer1var1>
        <events18Answer2var1France0>Оказать поддержку Франции против американского влияния в Зоне Франка</events18Answer2var1France0>
        <events18Answer2var1France1>Разжигать волнения против правительственной риторики</events18Answer2var1France1>
        <events18Answer2var1France2>Ввести коллективные санкции против Франции</events18Answer2var1France2>

        <events18Answer0var2>Выдать Китаю долгосрочный кредит</events18Answer0var2>
        <events18Answer1var2>Направить армию и дать им бой, если перейдут фарватор</events18Answer1var2>
        <events18Answer2var2>Надавить на Китай вместе с американцами союзниками</events18Answer2var2>

        <events18Result0_0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Напряженность в отношениях между нашими странами нарастает…|@Очень надеемся, что «холодная» война не перерастет в «горячую».</events18Result0_0>

        <events18Result1_0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@МИД Франции предписал послу {1} сократить штат посольства в Париже. Мы дали симметричный ответ и потребовали уменьшить дипломатическое присутствие Франции в Москве.{0}</events18Result1_0>
        <events18Result2_0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы выдали китайцам существенный кредит на 99 лет. О возвращении его можно и не думать. Китайские войска отступили от границы, однако в самом Китае начинают все чаще поговаривать о «советской слабости» и о «восстановлении границ великого Ли Шиминя Тай-цзуна, покорившего северных варваров».|@В китайской печати вышла акцентированная в реваншистском духе работа об императоре У-ди, чьи кавалеристы дошли до самого Байкала...</events18Result2_0>

        <events18Result0_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы подписали договор о разрядке и совместном сокращении вооружения. Американцы успокоились... Хотя бы на время...</events18Result0_1>
        <events18Result1_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы подписали с французами несколько торговых контрактов, в том числе и о льготных поставках отечественного сырья. Кризис в отношениях с Францией преодолен.</events18Result1_1>
        <events18Result2_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы срочно подняли по тревоге подразделения Дальневосточного военного округа и выдвинули их к границе. Наша доблестная армия разбила превосходящие китайские части, одержав сокрушительную победу. Видя провал своего замысла, китайские войска отступили. Лидеры Китая ушли в отставку, а новое руководство страны согласилось сесть за стол переговоров.{2}</events18Result2_1>

        <events18Result0_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пришло время для углубления отношений! Пора избавиться от штампов и догм Холодной войны!</events18Result0_2>
        <events18Result1_2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Решив показать наше дружелюбие французскому правительству и таким образом поднять свой имидж в кругах политических элит Франции мы напрямую вмешались в дела зоны Франка, о чем, конечно же, заранее предупредили.|@Операция по сокращению американского влияния в вышеназванной зоне была разделена на три этапа: наши зарубежные финансовые организации оказали помощь профранцузским движениям зоны, наша внешняя разведка подкинула компромат журналистам и СМИ на про-американских представителей местных народов, а руководства наших политических организаций в зоне Франка временно скоординировали свои акции с про-французскими силами против про-американских организаций. Конечно, даже после такого американцы смогут оправиться, но мы на время ослабили их позиции и улучшили наши дипломатические отношения с французами.</events18Result1_2var0>
        <events18Result1_2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Нашим агентурным сетям в Париже удалось спровоцировать массовые протесты против агрессивной риторики французского правительства, которая ведет к эскалации мировой напряженности. Под давлением протестующих, властям пришлось отказаться от высказанных притензий в наш адрес.</events18Result1_2var1>
        <events18Result1_2var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Представители международного сообщества согласовали введение коллективных санкций в отношении Франции, которые должны вынудить Францию скорректировать свои политические позиции и действия. Под давлением ООН Франция пошла на определенные уступки и отказалась от высказанных притензий в наш адрес.</events18Result1_2var2>
        <events18Result2_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Совместными усилиями с американцами, мы заставили китайцев отвести части и провести разоружение на границе. Правда, США остались недовольны тем, что мы вынудили их пойти на такой шаг – американский капитал получает огромные доходы от китайских СЭЗ и торговли с Китаем.</events18Result2_2>

        <!--Ивент 19: народные волнения-->
        <events19Title autoNewLine="true">Народные волнения в государстве|{0}</events19Title>

        <events19Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В нашей союзной стране вновь неспокойно. Все началось с массовых демонстраций рабочих, требующих повышения заработной платы и улучшения условий труда. Не получив реакции со стороны правительства, митингующие перешли к более активным формам протеста. Забастовки, блокады, выступления рабочих охватили большинство регионов страны, а их масштаб и сила только росли.|@Правительство предприняло все меры для наведения порядка – были введены чрезвычайные меры безопасности и проведены аресты лидеров протеста. Однако, это только усилило недоверие и ненависть граждан к властям.|@Массовые столкновения между демонстрантами и силами правопорядка стали повседневностью. Каждая новая акция протеста приводит к кровопролитию и все большим жертвам с обеих сторон.|@Правительство стремительно теряет контроль над положением в стране. Нам нужно срочно вмешаться, пока это еще возможно.</events19Desc>

        <events19Answer0>Ничего не делать, они справятся без нас</events19Answer0>
        <events19Answer1>Направить армию на разгон протестов</events19Answer1>
        <events19Answer2>Совместно с местными спецслужбами параллизовать народное движение</events19Answer2>
        <events19Answer3>Поддержать аполитичный военный переворот</events19Answer3>
        <events19Answer4>Провести сфальсифированный референдум</events19Answer4>

        <events19Adds0>Государственный строй и правящая партия в государстве {0} могут измениться</events19Adds0>
        <events19Adds1>Вектор либерализации в союзных странах: + 10</events19Adds1>
        <events19Adds2>Вектор либерализации в союзных странах: - 25</events19Adds2>

        <events19Result0RulingParty0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Ее представители заявили, что «выборы еще раз подтвердили правильность того курса, которым наша партия следовала с 1944 года, когда неизбежность народно-демократических преобразований стала очевидна».</events19Result0RulingParty0>
        <events19Result0RulingParty1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Они стараются найти компромисс между всеми силами, объявив о формировании коалиционного правительства с участием как левых, так и правых. Вскоре парламенту будет представлен пакет политических и экономических реформ.</events19Result0RulingParty1>
        <events19Result0RulingParty2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Ее представители уже объявили о скорейшем форсировании процесса широкомасштабных реформ во всех сферах жизни с целью «демонтажа отжившего свое авторитарного режима». Реформы в самом разгаре.</events19Result0RulingParty2>

        <events19Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Лидер местной правящей партии и его окружение был пойманы и приговорены к высшей мере наказания за антинародную политику. Наши десантники в союзе с местными армией и спецслужбами разогнали бунтовщиков. Новое правительство начало широкую программу преобразований в левоцентристском русле. Тем не менее, руководство страны подтвердило все соглашения и намерено оставаться в наших военных и экономических структурах.</events19Result0var0>
        <events19Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Лидер местной правящей партии и его окружение был пойманы и приговорены к высшей мере наказания за антинародную политику. Наши десантники в союзе с местными армией и спецслужбами разогнали бунтовщиков. Новое правительство начало широкую программу преобразований в правоцентристском русле. Тем не менее, руководство страны подтвердило все соглашения и намерено оставаться в наших военных и экономических структурах.</events19Result0var1>
        <events19Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В стране начались реформы в рамках марксизма - ввод политического плюрализма в рамках Народного фронта, Гласности, легализация кооперативного движения, открытие СЭЗ для иностранных инвесторов, расширение механизмов хозрасчета и децентрализации управления экономикой. Это должно успокоить недовольных на какое-то время, за которое, как мы надеемся, власти смогут укрепить свое положение в обществе.</events19Result0var2>
        <events19Result0var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На проведенных под давлением оппозиции всенародных свободных выборах победила {0}.|@{1}</events19Result0var3>

        <events19Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Дислоцированные на территории страны подразделения нашей армии были введены в столицу и крупные города. Военные части успешно разогнали толпы митингующих и взяли под охрану административные здания. Было сформировано новое правительство из людей, лояльных {0}. Лидеры отчужденцев были арестованы.</events19Result1>
        <events19Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Совместными усилиями спецслужб наших стран, оппозиционное движение удалось расколоть и разгромить. В частности, удалось создать несколько искусственных конфликтов, вызвавших разногласия и взаимные обвинения в предательстве внутри оппозиции. Это позволило ослабить их солидарность и дестабилизировать их внутренние структуры. Потеря координации протестов позволила властям взять инициативу в свои руки и пойти в наступление.|@В итоге оппозиция была разгромлена и подавлена и правительство восстановило контроль над происходящем в стране.</events19Result2>
        <events19Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@При нашей поддержке местные военные организовали государственный переворот. Оппозиционеры и лидеры протестов были расстреляны, а Военный совет национального спасения объявил о жестоких мерах по наведению порядка и срочному переходу к рыночной экономике. Наши военные базы выводятся под гарантии сохранения членства страны в {1}.</events19Result3>
        <events19Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Проведенный референдум еще раз подтвердил курс большинства на солидарность наших народов и дальнейшее сотрудничество с {0}. Слышатся крики о фальсификации, но выход заморожен.</events19Result4>

        <!--Ивент 20: Фракция/партия требует своего разбана-->
        <events20Title>{0} требует легализации</events20Title>

        <events20Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1}! Группа лиц, которая придерживается официально запрещенных взглядов, уже на протяжении длительного времени тайно распространяет свои убеждения на партийный аппарат и государственных служащих. По нашим данным, на предстоящем Пленуме ЦК {2} сторонники фракции {0} готовятся открыто заявить о себе и потребовать снятия запрета на их деятельность. </events20Desc0>
        <events20Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@По всей стране проходят митинги сторонников запрещенной  партии – {2} ({3}). Недовольные требуют легализации и регистрации партии в Министерстве юстиции, а лидеры подпольной организации угрожают дальнейшими протестами в случае отказа.</events20Desc1>

        <events20Answer0var0>Разрешить фракцию</events20Answer0var0>
        <events20Answer1var0>Использовать спецслужбы против лидеров фракции</events20Answer1var0>
        <events20Answer2var0>Начать политическую кампанию в СМИ против недовольных</events20Answer2var0>
        <events20Answer3var0>Вступить в полемику с группой на пленуме ЦК</events20Answer3var0>

        <events20Answer0var1>Разрешить партию</events20Answer0var1>
        <events20Answer1var1>Использовать спецслужбы против лидеров партии</events20Answer1var1>
        <events20Answer2var1>Организовать митинги, чтобы показать нашу силу и авторитет в народе</events20Answer2var1>
        <events20Answer3var1>Вступить в переговоры с лидерами протестующих</events20Answer3var1>

        <events20Adds0>Исход может быть как положительным, так и отрицательным</events20Adds0>

        <events20Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@С лидерами оппозиции была проведены закулисные переговоры, в ходе которых нам удалось договориться о компромиссе за приемлемую цену – легализация их фракции в обмен на поддержку Вашей кандидатуры на следующем съезде партии.</events20Result0var0>
        <events20Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Под давлением протестующих Министерство юстиции зарегистрировало {0} в качестве политической партии. Митинги быстро окончились, а их лидеры перешли к законной партийной деятельности. Советник по внутриполитическим вопросам надеется, что этого больше не повторится, ведь компромисс – это прецедент, а там и другие недовольные попробуют легализоваться.</events20Result0var1>

        <events20Result1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Агенты спецслужб занялись своим привычным делом: кого-то подкупили, кого-то устранили, а кого-то заставили шантажом изменить свое мнение. На Пленуме ЦК оппозиционеры сидели ниже травы и тише воды, а вопрос рассмотрения требований о легализации фракции был снят с повестки дня.</events20Result1var0>
        <events20Result1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Агенты спецслужб занялись своим привычным делом: кого-то подкупили, кого-то устранили, а кого-то заставили шантажом изменить свое мнение. В результате лидеры проестов заявили о прекращении демонстраций. Все вернулись по домам.</events20Result1var1>

        <events20Result2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В СМИ началась политическая кампания против фракционизма в партии, в ходе которой критиковалась деятельность уклонистов от генеральной линии. Под угрозой жесточайшей критики и исключения из партии, на Пленуме ЦК оппозиционеры сидели ниже травы и тише воды, а вопрос рассмотрения требований о легализации фракции был снят с повестки дня.</events20Result2var0>
        <events20Result2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Свезенные в оперативном порядке со всех краев нашей Родины сторонники правительства из числа государственных служащих и членов лояльных общественных организации провели свои контр-митинги в поддержку нашей политики. Тем не менее, протесты не удалось удержать в мирном русле, провокаторы стали зачинщиками массовой драки, в которой участвовали сотни сторонников с обеих сторон. Сотрудники правоохранительных органов арестовали подстрекателей и лидеров протеста, а основные силы митингующих были разбиты. Протесты прекратились...</events20Result2var1>

        <events20Result3var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ходе споров и дебатов, конфликтующие стороны прибегли к посредничеству ветеранов партии и нашли компромисс. Идеи недовольных были разрешены, а фракционеры пообещали проголосовать за Ваше назначение на пост Генерального секретаря. Советник по внутриполитическим вопросам надеется, что этого больше не повторится, ведь компромисс – это прецедент, а там и другие недовольные попробуют легализоваться.</events20Result3var0>
        <events20Result3var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ходе двусторонних переговоров с лидерами протестующих, нам удалось найтии нашли компромисс с оппозиционерами. {0} партия была разрешена, а ее лидеры пообещали отказаться от методов непарламентской борьбы. Советник по внутриполитическим вопросам надеется, что этого больше не повторится, ведь компромисс – это прецедент, а там и другие недовольные попробуют легализоваться.</events20Result3var1>
        <events20Result3var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ходе споров и дебатов, Вас поддержало большинство, а посмелившие заявить о себе оппозиционеры были уволены со своих постов. Советник по внутриполитическим вопросам надеется, что этого будет достаточно. По крайней мере, пока достаточно.</events20Result3var2>
        <events20Result3var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Двусторонние переговоры с лидерами протестующих зашли в тупик и были преждевременно завершены, так как стороны не смогли найти точки соприкосновения. Вечером того же дня Верховный суд подтвердил признал законным решение о запрете {0} и оставил его без изменения. Тем не менее, протестующие из-за длительности переговоров утратили инициативу, а милиции удалось быстро пресечь возникающие очаги митингов.</events20Result3var3>

        <!--Ивент 21: Недовольство кого-нибудь-->
        <events21Title0>Военный мятеж?</events21Title0>
        <events21Title1>Государственный переворот?</events21Title1>
        <events21Title2>Армейские беспорядки</events21Title2>
        <events21Title3>Письмо интеллигенции</events21Title3>

        <events21Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Генералитет совершенно недоволен вами и считает, что ваша политика противоречит интересам государствам и подрывает безопасность страны. По нашим данным, высокопоставленные военные готовят военный переворот, частью которого должна быть ваша изоляция, а затее и ликвидация. Некоторые части мятежников уже вошли в столицу под видом «участия в предстоящих маневрах». Впрочем, возможность вмешаться и отсрочить поражение еще есть...</events21Desc0>
        <events21Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Спецслужбы совершенно недовольны вами и считают, что ваша политика противоречит интересам государствам и подрывает безопасность страны. По нашим данным, органы госбезопасности готовят государственный переворот, частью которого должна быть ваша изоляция, а затее и ликвидация. Вокруг столицы оживились передвижения спецподразделений, которые заговорщики объясняют «антитеррористическими учениями».</events21Desc1>
        <events21Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Со всех регионов страны поступают сообщений об армейских беспорядках в военных городках и армейских частях. Солдаты и офицеры жалуются на плохое снабжение и произвол со стороны высших чинов. В некоторых случаях, дело доходит до откровенных беспорядков. Стоит поскорее предпринять какие-либо меры, пока требования солдат остаются только экономическими…</events21Desc2>
        <events21Desc3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недавно прямиком к вам на стол попало письмо, в котором множество именитых деятелей науки, литературы и искусства выражают свое недовольство вашей текущей культурной политикой и пренебрежением интересами интеллигенции. Они все вместе просят что-то с этим поделать, чтобы основополагающие права и свободы, которые мы обязались соблюдать еще в 1975 году, действительно гарантировались и соблюдались в нашей стране.</events21Desc3>

        <events21Adds0 autoNewLine="true">Исход зависит от единства мнений</events21Adds0>

        <!--Генералитет: варианты-->
        <events21Answer0var0>Использовать силы спецслужб против заговорщиков</events21Answer0var0>
        <events21Answer1var0>Изменить армейскую доктрину</events21Answer1var0>
        <events21Answer2var0>Вывести лояльное население, чтобы показать поддержку режима</events21Answer2var0>        <!--Доступно всегда-->
        <events21Answer3var0>Снять с должностей заговорщиков и подкупить лояльных нам генералов</events21Answer3var0>

        <!--Спецслужбы: варианты-->
        <events21Answer0var1>Применимить армию против спецслужб</events21Answer0var1>
        <events21Answer1var1>Использовать правоохранительные органы против спецслужб</events21Answer1var1>
        <events21Answer2var1>Вывести лояльное население, чтобы показать поддержку режима</events21Answer2var1>        <!--Доступно всегда-->
        <events21Answer3var1>Снять с должностей заговорщиков и подкупить лояльных нам чекистов</events21Answer3var1>

        <!--Солдаты: варианты-->
        <events21Answer0var2>Использовать силы спецслужб для наведения порядка в армии</events21Answer0var2>
        <events21Answer1var2>Провести уменьшение призывного срока</events21Answer1var2>
        <events21Answer2var2>Направить финансы на содержание солдат</events21Answer2var2>        <!--Доступно всегда-->
        <events21Answer3var2>Выдать солдатам жилье в ускоренном порядке</events21Answer3var2>

        <!--Интеллигенция: варианты-->
        <events21Answer0var3>Выслать самых рьяных дисседентов из страны</events21Answer0var3>
        <events21Answer1var3>Дать больше творческой свободы</events21Answer1var3>
        <events21Answer2var3>Направить деньги в сферу культуры</events21Answer2var3>        <!--Доступно всегда-->
        <events21Answer3var3>Начать кампанию по травле в СМИ</events21Answer3var3>

        <!--Генералитет: итоги-->
        <events21Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сотрудники КГБ изолировали лидеров путча, а спецназ и снайперы развернули свои позиции прямо возле подразделений заговорщиков. Не желая вступать в боестолкновения с ними, армейские дивизии вышли из столицы и вернулись в свои гарнизоны. Очередная победа, мятеж провалился даже не начавшись.</events21Result0var0>
        <events21Result1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Действуя на опережение, вы санкционировали принятие новой военной доктрины, которая стала гораздо жестче предыдущей. Это предотвратило мятеж - армия вернулись в места постоянной дислокации. Армия получила еще больше власти и получила новые рычаги влияния на политику страны.</events21Result1var0>
        <events21Result2var0Plus autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Подготовка военного переворота не осталась незамеченной вашими сторонниками, которые успешно мобилизовали лояльное население. Разъяренный народ вышел на улицы и началась бойня. В бронетехнику полетели камни и «коктейли Молотова». Протестующие опрокидывали и отбирали у путчистов оружие. Силы правопорядка перешли на сторону народа.  Массовость митингов и возникшие беспорядки вынудили мятежных генералов вывести войска из столицы. Мятеж провалился, заговорщики были арестованы и преданы суду.</events21Result2var0Plus>
        <events21Result2var0Minus autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Генералитет: Вывести лояльное население - МИНУС </events21Result2var0Minus>
        <events21Result3var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Действуя на опережение, мы вступили в переговоры с не примкнувшими к заговору лояльными высокопоставленными военными. Пообещав им привилегии и награды, нам удалось переманить их на свою сторону. В результате этого, на тайном заседании генералитета, которое должно было санкционировать начало переворота, наши сторонники выступили против него. Более того, они обвинили заговорщиков в должностных преступлениях и связях с радикальной оппозицией. Военный переворот был предотвращен, даже не успев начаться, а все зачинщики конфликта были арестованы и преданы суду.</events21Result3var0>

        <!--Спецслужбы: итоги-->
        <events21Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Введенные в столицу войска окружили правительственный квартал и, ворвавшись в здание главного управления органов госбезопасности, арестовали зачинщиков заговора. Путч предотвращен, войска выведены из столицы.</events21Result0var1>
        <events21Result1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Введенные в столицу лояльные вам подразделения МВД окружили правительственный квартал и, ворвавшись в здание главного управления органов госбезопасности, арестовали зачинщиков заговора. Путч предотвращен, войска выведены из столицы.</events21Result1var1>
        <events21Result2var1Plus autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Действуя на опережение, мы смогли мобилизовать лояльных сторонников власти против заговорщиков. Разъяренный народ вышел на массовые митинги в поддержку политики правительства. Путчистам стало понятно, что государственный переворот провалился. МВД и Вооруженные силы от пассивного ожидания перешли на сторону народа. После штурма зданий органов спецслужб, где пытались забаррикадироваться путчисты, заговорщики были арестованы и преданы суду. Путч предотвращен, правда, остаткам органов госбезопасности придется восстанавливать сожженые документы и поврежденные здания.</events21Result2var1Plus>
        <events21Result2var1Minus autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Спецслужбы: Вывести концовку поражения</events21Result2var1Minus>
        <events21Result3var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Действуя на опережение, мы вступили в переговоры с не примкнувшими к заговору лояльными высокопоставленными работниками органов госбезопасности. Пообещав им привилегии и награды, нам удалось переманить их на свою сторону. В результате этого, на тайном заседании органов, которое должно было санкционировать начало переворота, наши сторонники выступили против него. Более того, они обвинили заговорщиков в должностных преступлениях и связях с радикальной оппозицией. Путчи был предотвращен даже не успев начаться, а все зачинщики конфликта были арестованы и преданы суду.</events21Result3var1>

        <!--Солдаты: итоги-->
        <events21Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Новое постановление правительства расширило контроль органов государственный безопасности в армейских частях. Страх перед возможными репрессиями усмирил пыл солдат и офицеров и число сообщений об армейских беспорядках начало падать.</events21Result0var2>
        <events21Result1var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Как только было объявлено о пересмотре политики военного призыва, число сообщений об армейских беспорядках начало падать. Однако такие резкие реформы нанесут ощутимый удар по боеспособности нашей армии.</events21Result1var2>
        <events21Result2var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Как только было объявлено о начале программы по улучшению бытовых условий в казармах и военных городках, число сообщений об армейских беспорядках начало падать.</events21Result2var2>
        <events21Result3var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Как только было объявлено о начале жилищной программы для военнослужащих и их семей, число сообщений об армейских беспорядках начало падать. Однако не все граждане отнеслись с пониманием, так как ускоренная выдача квартир семьям солдат, привела к обострению жилищного вопроса.</events21Result3var2>

        <!--Интеллигенция: итоги-->
        <events21Result0var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Неожиданно для всех несколько именитых деятелей отечественной культуры, которых ранее подозревали в оппозиционных настроениях, были лишены гражданства и высланы из страны. Эта акция усмирила самых радикальных представителей интеллигенции, однако создала высланным деятелям «ареол мученичества за свободу». В самиздате уже назвали это событие «философским самолетом». </events21Result0var3>
        <events21Result1var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@«Отвинчивание гаек» привело к резкому распространению современного постмодернистского искусства и росту оппозиционных настроений в СМИ, однако дало именно ту творческую свободу, которую от нас и ожидали.</events21Result1var3>
        <events21Result2var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Огромные средства были направлены в сферу культуры нашего государства. Готовятся новые культурные мероприятия, открываются новые библиотеки, культурные клубы и кинотеатры. Большое внимание уделяется развитию народного творчества, фольклора и творческой самодеятельности.</events21Result2var3>
        <events21Result3var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В крупнейших литературных СМИ началась активная критика «козлов отпущения» - отобранных деятелей отечественной культуры, которые были обвинены во всех смертных грехах. Таким образом, был дан сигнал другим представителям интеллигенции «усмирить пыл» и пойти на сотрудничество с властями. Большинство из них, опасаясь возможных репрессий, отошло от подписанства и критики руководства страны.</events21Result3var3>


        <!--Ивент 22: Кризис экологии, медицины образования-->
        <events22Title0>Деградация сферы образования</events22Title0>
        <events22Title1>Деградация сферы медицины</events22Title1>
        <events22Title2>Экологический кризис</events22Title2>


        <events22Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Наша образовательная система вступила в кризисный период. Качество образования стремительно падает, распространилось массовое увольнение учителей и преподавателей из-за многомесячных невыплат окладов, в городах и селах отдаленных регионов закрываются школы из-за нехватки финансирования, а вузы сокращают количество мест.|@Деградация образования может сильнейшим образом ударить по нашей экономике и отбросить нас далеко назад в технологическом и социальном развитии.</events22Desc0>
        <events22Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Уровень качества медицины за последнее время серьезно снизился. Медики и ученые бьют тревогу. В сельской местности начинают закрываться медицинские учреждения, в городах многие из них сокращают койко-места из-за нехватки персонала либо его крайне низкой подготовки, система Скорой помощи в ряде городах уже работает с перебоями. Народ недоволен таким положением дел, нужно срочно что-то предпринять, пока это еще возможно.</events22Desc1>
        <events22Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недостаточность принимаемых мер по защите экологии привела к тому, что теперь все крупные промышленные центры страны задыхаются от смога, участились природные катаклизмы, а кое-где начали наблюдаться признаки приближения экологической катастрофы. Экологи бьют тревогу, утверждая, что руководство страны слишком безалаберно и безответственно относится к природе.</events22Desc2>

        <!--Образование: варианты-->
        <events22Answer0var0>Привлечь иностранных специалистов </events22Answer0var0>
        <events22Answer1var0>Вложить деньги в образование</events22Answer1var0>        <!--Доступно всегда-->
        <events22Answer2var0>Направить действующих специалистов в систему образования для передачи практического опыта</events22Answer2var0>

        <!--Медицина: варианты-->
        <events22Answer0var1>Привлечь иностранных специалистов </events22Answer0var1>
        <events22Answer1var1>Вложить деньги в медицину</events22Answer1var1>        <!--Доступно всегда-->
        <events22Answer2var1>Перевести часть военных врачей на гражданскую службу</events22Answer2var1>

        <!--Экология: варианты-->
        <events22Answer0var2>Дать возможность экологическим организациям расширить свое влияние</events22Answer0var2>
        <events22Answer1var2>Вложить деньги для озеленения государства</events22Answer1var2>        <!--Доступно всегда-->
        <events22Answer2var2>Ввести новые нормы для предприятий</events22Answer2var2>

        <!--Образование: итоги-->
        <events22Result0var0>@Значительное количество иностранных учителей и преподавателей прибыли в нашу страну. Они будут читать лекции в наших вузах и работать в тех регионах, где ощущается нехватка преподавательских кадров. Мы надеемся, что это поможет выправить ситуацию.</events22Result0var0>
        <events22Result1var0>@Мы срочно выделили крупные средства на восстановление функционирования системы образования. Это позволило поднять зарплаты педагогам и привлечь больше кадров, остановить кризисные тенденции в виде оттока людей из сферы образования и закрытия образовательных учреждений. Ситуация постепенно выправляется.</events22Result1var0>
        <events22Result2var0>@Мы направили насколько десятков тысяч специалистов с заводов и предприятий на работу в образовательную сферу. Несмотря на отсутствие педагогического образования и опыта работы с дидактическими материалами и методиками преподавания, кадровое пополнение позволило смягчить остроту кризиса. Надеемся, что ситуация постепенно выправится…</events22Result2var0>

        <!--Медицина: итоги-->
        <events22Result0var1>@Значительное количество иностранных ученых прибыло в нашу страну по линии Всемирной организации здравоохранения. Они будут как работать в наших медицинских учреждениях, заменяя отсутствующих либо недостаточно хорошо подготовленных врачей, так и читать лекции нашим студентам медицинских вузах и техникумов.</events22Result0var1>
        <events22Result1var1>@Значительные средства были направлены на поддержку системы здравоохранения. Мы надеемся, что это позволит решить проблему за счет значительного расширения набора на медицинские специальности и улучшения подготовки как студентов, так и медицинского персонала.</events22Result1var1>
        <events22Result2var1>@Часть военных врачей и специалистов была направлена на гражданскую службу. Несмотря на недовольство генералитета и солдат, ситуация в сфере медицины начала постепенно выправляться.</events22Result2var1>

        <!--Экология: итоги-->
        <events22Result0var2>Экология: экологические организации</events22Result0var2>
        <events22Result1var2>@Значительные средства были вложены в программы масштабного озеленения, которые призваны решить экологическую проблему. В городах началась массовая посадка деревьев и возведение парков, приняты меры по недопущению распространения мусорных свалок. Помимо этого, были расширены лесозащитные полосы вокруг мегаполисов. Кажется, проблема начинает решатся… </events22Result1var2>
        <events22Result2var2>@На всех предприятиях были введены экологические нормы, позволяющие сделать производство менее вредным для природы. Правда, за это придется заплатить сокращением объемов производства продукции.</events22Result2var2>

        <!--Ивент 23: Кризис армии, КГБ правопорядка-->
        <events23Title0>Ослабление армии</events23Title0>
        <events23Title1>Кризис в работе спецслужб</events23Title1>
        <events23Title2>Беспорядки на улицах</events23Title2>

        <events23Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Наша армия неимоверно слаба и сейчас мы полностью беззащитны. Боеспособность частей составляет желать лучшего, а «атомный зонтик» защищает нас только на бумаге, так как запускать атомное оружие просто не на чем. Все слои населения и государственные чиновники бьют тревогу. Нам просто необходимо это исправить!</events23Desc0>
        <events23Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Работоспособность аппарата специальных служб серьезно ухудшилась в количественном и качественном отношении. Вынужден констатировать, что наши органы теряют контроль над обществом: агентурная сеть стремительно сокращается, имеются перебои в финансах, сотрудники покидают организацию, а во многих управлениях и вовсе осталось меньше половины состава от нормы. Это беспокоит весь государственный аппарат. В конце концов, кто-то же должен обеспечивать внутреннюю и внешнюю безопасность нашей страны!</events23Desc1>
        <events23Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Работоспособность органов правопорядка серьезно ухудшилась в количественном и качественном отношении, а их престиж в обществе сильно упал. Участились грабежи, нападения на граждан, возрасла организованная преступность. Милиция не в силах справиться со своими обязанностями, вследствие чего волна преступности распространяется по всей стране.</events23Desc2>

        <!--Армия: варианты-->
        <events23Answer0var0>Перенаправить ресурсы экономики на ВПК</events23Answer0var0>
        <events23Answer1var0>Срочно выделить средства из бюджета</events23Answer1var0>        <!--Доступно всегда-->
        <events23Answer2var0>Расширить политику призыва</events23Answer2var0>

        <!--Спецслужбы: варианты-->
        <events23Answer0var1>Направить лучших сотрудников правопорядка на службу в органы спецслужб</events23Answer0var1>
        <events23Answer1var1>Срочно выделить средства из бюджета</events23Answer1var1>        <!--Доступно всегда-->
        <events23Answer2var1>Попросить помощи у коллег из спецслужб нашего альянса</events23Answer2var1>

        <!--Милиция: варианты-->
        <events23Answer0var2>Направить лучших сотрудников органов спецслужб на службу в правопорядок</events23Answer0var2>
        <events23Answer1var2>Срочно выделить средства из бюджета</events23Answer1var2>        <!--Доступно всегда-->
        <events23Answer2var2>Расширить полномочия органов правопорядка</events23Answer2var2>

        <!--Армия-: итоги-->
        <events23Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Перенаправление трудовых ресурсов, средств и сырья в Военно-промышленный комплекс решило проблему со слабостью нашей армии, позволив резко увеличить производство вооружений, однако вызвало дефицит продуктов из-за сокращения объемов производства в гражданских секторах экономики.</events23Result0var0>
        <events23Result1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Огромные средства были направлены на модернизацию нашей славной армии. Это позволило увеличить производство вооружений, таким образом усилив боеспособность до приемлемого уровня.</events23Result1var0>
        <events23Result2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Правительство обнародовало закон об изменении политики призыва. Увеличился охват населения, которые подлежат срочной службе в то время, как перечень причин, по котоорым не служить существенно сократился. Наша армия начала постепенно возвращать свою мощь за счет численного роста, однако молодежь недовольна такой политикой.</events23Result2var0>

        <!--Спецслужбы: итоги-->
        <events23Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@40 тыс. сотрудников МВД были направлены на работу в органы специальных служб. Несмотря на плохие межведомственные отношения, это позволило значительно увеличить количество сотрудников органов спецслужб и восстановить их деятельность на местах. Органы правопорядка были существенно ослаблены, однако ситуация начинает выправляться...</events23Result0var1>
        <events23Result1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Органам специальных служб были выделены дополнительные средства для восстановления деятельности в полном объеме, что позволило остановить утечку кадров и возвратить многих из уже уволившихся. Ситуация постепенно выправляется…</events23Result1var1>
        <events23Result2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы обратились за помощью к специальным службам союзных стран. Благодаря им, нам удалось улучшить качество текущих кадров, получить самые современные технологии и переманить к себе часть сотрудников. Ситуация начинает постепенно выправляться… </events23Result2var1>

        <!--Милиция: итоги-->
        <events23Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Из рядов специальных служб на службу в МВД было направлено почти 30 тыс. человек. Несмотря на плохие межведомственные отношения, это позволило значительно увеличить количество сотрудников органов правопорядка, однако органы КГБ после этого были существенно ослаблены. Тем не менее, это решение смогло стабилизовать общественный порядок.</events23Result0var2>
        <events23Result1var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Правительство выделило для МВД дополнительные средства для усиления деятельности организации. Это позволило увеличить зарплаты действующим сотрудникам милиции и привлечь новых, закупить больше оружия и оборудования, а также расширить агентурную сеть в криминальной среде. Деньги были направлены, но поможет ли это...</events23Result1var2>
        <events23Result2var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Полномочия МВД были существенно расширены для того, чтобы милиция могла более эффективно бороться с преступностью, не обращая внимания на бюрократические препоны. Многие оказались недовольны возросшим давлением сотрудников правопорядка и постоянным досмотрам, однако ситуация постепенно выправляется…</events23Result2var2>

        <!--Ивент 24: Финансовый кризис-->
        <events24Title>Финансовый кризис</events24Title>

        <events24Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Наша казна скуднеет день ото дня. Резервы исчерпываются. Денег не хватает и показатели бюджета падают вниз. Это грозит нам экономическим коллапсом. Необходимо что-либо предпринять, иначе нам придется объявить состояние дефолта и признать невозможность выполнения своих финансовых обязательств.</events24Desc>

        <events24Answer0>Включить печатный станок</events24Answer0>
        <events24Answer1>Провести быструю приватизацию государственных предприятий, чтобы пополнить бюджет</events24Answer1>
        <events24Answer2>Выпустить добровольно-принудительные облигации займа</events24Answer2>
        <events24Answer3>Повысить цены на товары</events24Answer3>
        <events24Answer4>Взять кредит у США</events24Answer4>
        <events24Answer5>Взять кредит у Франции</events24Answer5>
        <events24Answer6>Взять кредит у МВФ</events24Answer6>

        <events24Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Государственный Банк провел дополнительную денежную эмиссию. Вопрос с финансами временно решен, однако последствия в виде инфляции и падения дохода населения не заставят себя ждать. </events24Result0>
        <events24Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Правительство провело быструю приватизацию посредством так называемых «ваучеров», чтобы реализовать собственность на «залоговых аукционах» и получить деньги сегодня и сейчас. Бюджет значительно пополнился, и теперь мы можем направить эти средства на подъем экономики. Но, из-за спешки и отсутствия прозрачности процессов, часть собственности перешла в руки небольшой привилегированной группы элит, что сказалось на уровне жизни населения и коррупции...</events24Result1>
        <events24Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Постановлением Правительства был выпущен новый государственный займ сроком на двадцать лет.  Развернулась широкая агитационно-пропагандистская кампания за подписку на заем. Граждане, в основном, отрицательно восприняли выпуск займа из-за его навязчивого и добровольно-принудительного характера.</events24Result2>
        <events24Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Постановлением Правительства «О реформе розничных цен и социальной защите населения» были установлены единые для всей страны размеры повышения розничных цен на основные товары и услуги. Резкий скачок цен на повседневные товары и услуги серьезно ударил по благосостоянию населения, особенно по самым социально-незащищенным слоям. Во всяком случае, острота финансовой проблемы отступила… Пока что… </events24Result3>
        <events24Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы обратились за помощью к американским банкам и получили кредит на рыночных условиях. Советник по экономическим вопросам надеется, что это поможет нам отсрочить падение в экономическую пропасть или даже избежать его. Правда, его еще придется отдавать...</events24Result4>
        <events24Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы обратились за помощью к французским банкам и получили кредит на рыночных условиях. Советник по экономическим вопросам надеется, что это поможет нам отсрочить падение в экономическую пропасть или даже избежать его. Правда, его еще придется отдавать...</events24Result5>
        <events24Result6 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы обратились за помощью к Международному валютному фонду и получили кредит на рыночных условиях. Советник по экономическим вопросам надеется, что это поможет нам отсрочить падение в экономическую пропасть или даже избежать его. Правда, его еще придется отдавать...</events24Result6>

        <!--Ивент 25: Нехватка товаров и жилья-->
        <events25Title0>Недостаток товаров роскоши</events25Title0>
        <events25Title1>Дефицит товаров</events25Title1>
        <events25Title2>Нехватка жилья</events25Title2>

        <events25Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Дефицит товаров достиг своего апогея. Товары роскоши исчезли с полок магазинов. Граждане не могут потратить свои сбережения и переходят к бартеру. Недовольство экономической политикой государства может привести к социальному взрыву. Наши экономисты предлагают несколько решений, которые должны покончить с кризисом.</events25Desc0>
        <events25Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Дефицит товаров достиг своего апогея. Товары народного потребления исчезли с полок магазинов. Граждане не могут потратить свои сбережения и переходят к бартеру. Недовольство экономической политикой государства может привести к социальному взрыву. Наши экономисты предлагают несколько решений, которые должны покончить с кризисом.</events25Desc1>
        <events25Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Жилищный вопрос вновь обострился. Темпы жилищного строительства заметно снизились, многие стройки пришлось приостановить, качество обслуживания текущей жилплощади падает из-за неэффективной жилищно-коммунальной системы и недофинансирования. Все эти проблемы ведут к росту недовольства в народе. Наши экономисты предлагают несколько решений, которые должны покончить с кризисом.</events25Desc2>

        <!--Товары роскоши: варианты ответа-->
        <events25Answer0var0>Перенаправить ресурсы экономики на производство товаров</events25Answer0var0>
        <events25Answer1var0>Направить деньги на закупку недостающих товаров за границей </events25Answer1var0>        <!--Доступно всегда-->
        <events25Answer2var0>Временно расширить производство за счет ухудшения качества </events25Answer2var0>        <!--Доступно всегда-->
        <events25Answer3var0>Легализовать малый бизнес! Они насытят рынок товарами</events25Answer3var0>

        <!--ТНП: варианты ответа-->
        <events25Answer0var1>Перенаправить ресурсы экономики на производство товаров</events25Answer0var1>
        <events25Answer1var1>Направить деньги на закупку недостающих товаров за границей </events25Answer1var1>        <!--Доступно всегда-->
        <events25Answer2var1>Временно расширить производство за счет ухудшения качества </events25Answer2var1>        <!--Доступно всегда-->
        <events25Answer3var1>Легализовать малый бизнес! Они насытят рынок товарами</events25Answer3var1>

        <!--Жилье: варианты ответа-->
        <events25Answer0var2>Выдать частным компаниям земли под застройку</events25Answer0var2>
        <events25Answer1var2>Направить деньги на строительство жилья </events25Answer1var2>        <!--Доступно всегда-->
        <events25Answer2var2>Выделить гражданам земли в сельской местности</events25Answer2var2>        <!--Доступно всегда-->

        <!--Товары роскоши: итоги-->
        <events25Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Производство товаров для населения возросло за счет других сфер, особенно связанных с армией и тяжелой промышленностью. Генералитет недоволен сокращением трат на ВПК, однако наши прилавки начинают постепенно наполняться товарами за счет оживления работы предприятий группы Б.</events25Result0var0>
        <events25Result1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Огромные средства были направлены на закупку товаров и продуктов из-за рубежа, в следствии чего наконец-то началось наполнение прилавков. </events25Result1var0>
        <events25Result2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Производство товаров было увеличено за счет ухудшение качества продукции и изменения ГОСТов. Новая волна анекдотов о качестве отечественной продукции моментально распространилась по всей стране. Тем не менее, острота проблемы спала, но надолго ли?</events25Result2var0>
        <events25Result3var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Легализованное малое предпринимательство позволило снять ношу выпуска предметов роскоши и товаров народного потребления с государства, тем не менее новый малый бизнес начинает сращиваться с государственным аппаратом, теневой экономикой и криминальным миром.</events25Result3var0>

        <!--ТНП: итоги-->
        <events25Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Производство товаров для населения возросло за счет других сфер, особенно связанных с армией и тяжелой промышленностью. Генералитет недоволен сокращением трат на ВПК, однако наши прилавки начинают постепенно наполняться товарами за счет оживления работы предприятий группы Б.</events25Result0var1>
        <events25Result1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Огромные средства были направлены на закупку товаров и продуктов из-за рубежа, в следствии чего наконец-то началось наполнение прилавков.</events25Result1var1>
        <events25Result2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Производство товаров было увеличено за счет ухудшение качества продукции и изменения ГОСТов. Новая волна анекдотов о качестве отечественной продукции моментально распространилась по всей стране. Тем не менее, острота проблемы спала, но надолго ли?</events25Result2var1>
        <events25Result3var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Легализованное малое предпринимательство позволило снять ношу выпуска предметов роскоши и товаров народного потребления с государства, тем не менее новый малый бизнес начинает сращиваться с государственным аппаратом, теневой экономикой и криминальным миром.</events25Result3var1>

        <!--Жилье: итоги-->
        <events25Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Государство обратилось к частному бизнесу за помощью и выделило для жилищного строительства значительные свободные территории в городах. Частные компании начали застройку и продажу новых жилых домов, вследствие чего увеличилось количество жилья. Однако в новых районах почти нет социальной инфраструктуры, сами они построены без проекта, а удаленность спальных районов от предприятий создает проблемы с общественным транспортом и логистикой.</events25Result0var2>
        <events25Result1var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Огромные средства были направлены на постройку новых многоквартирных домов для обеспечения жильем населения. Домостроительные комбинаты начали массированное строительство 5-ти и 9-ти этажных панельных домов, которые должны обеспечить жильем приемлемого качества тысячи семей.</events25Result1var2>
        <events25Result2var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На выделенных государством землях в сельской местности началось массовое строительство. Правительство постановило выдать всем желающим лес для постройки. Несмотря на рост ввода жилья, недовольство политикой государства не снизилось. Новые дома не отличаются высоким качеством и наличием современных удобств, многие из них не подключены к канализационной сети и негазифицированы.</events25Result2var2>

        <!--Ивент 26: Страна хочет выйти из СССР-->
        <events26Title0var0 autoNewLine="true">{0}|требует пересмотра союзного договора</events26Title0var0>
        <events26Title0var1 autoNewLine="true">{0}|требует пересмотра договора содружества</events26Title0var1>

        <events26Title1var2 autoNewLine="true">{0}|объявляет о суверенитете</events26Title1var2>

        <events26Title1var1 autoNewLine="true">{0}|хочет выйти из Союза</events26Title1var1>
        <events26Title1var0 autoNewLine="true">{0}|хочет покинуть Содружества</events26Title1var0>

        <events26Desc0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольный народ вышел на улицы с плакатами «Долой тюрьму народов, хотим свободы от {2}». Протестующие начали ссооружать баррикады, захватывать административные здания и уничтожать памятники российским и советским деятелям. Они требуют пересмотра многих положений союзного договора и готовы к самым радикальным действиям. Видя такое широкое народное движение, республиканские власти проявляют преступную нерешительность...</events26Desc0var0>
        <events26Desc0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольное вашей политикой руководство {1} готовит проведение референдума о расширении полномочий республиканских властей. Под массовым давлением общественности они пытаются давить на нас, требуя пойти на уступки и пересмотреть некоторые положения союзного договора.</events26Desc0var1>

        <events26Desc1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольный народ вышел на улицы с плакатами «Долой тюрьму народов, хотим отделения от {2}». Протестующие начали сооружать баррикады, захватывать административные здания и уничтожать памятники российским и советским деятелям. Они требуют полной независимости и готовы к самым радикальным действиям. Видя такое широкое народное движение, республиканские власти проявляют преступную нерешительность...</events26Desc1var0>
        <events26Desc1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольное вашей политикой руководство {1} готовит проведение референдума о независимости. Под массовым давлением общественности они пытаются давить на нас и требуют признать итоги будущего референдума о выходе из состава {2}.</events26Desc1var1>

        <events26Desc2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольный народ вышел на улицы с плакатами «Долой тюрьму народов, требуем республиканского хозрасчета». Протестующие начали сооружать баррикады, захватывать административные здания и уничтожать памятники российским и советским деятелям. Они требуют от {3} объявить о государственном суверенитете {1} в составе {2} и готовы к самым радикальным действиям. Видя такое широкое народное движение, республиканские власти проявляют преступную нерешительность...</events26Desc2var0>
        <events26Desc2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Недовольное вашей политикой руководство {1} готовит проведение референдума о государственном суверенитете. Под массовым давлением общественности они пытаются давить на нас и требуют признать итоги будущего референдума о верховенстве законов {1} над общесоюзными.</events26Desc2var1>


        <events26Answer0>Ввести войска для наведения порядка</events26Answer0>
        <events26Answer1>Провести сфальсифицированный референдум</events26Answer1>
        <events26Answer2>Начать экономическую блокаду республики</events26Answer2>
        <events26Answer3>Расширить права республик</events26Answer3>
        <events26Answer4>Официально порицать сепаратизм</events26Answer4>

        <events26Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Введенные в столицу республики войска взяли под контроль основные правительственные здания, распустили оппозиционный парламент и арестовали сепаратистское руководство. Однако кровопролития избежать не удалось, что, очевидно, расположило против нас мировое общественно мнение. Тем не менее, обстановку в республике удалось взять под контроль.</events26Result0>
        <events26Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Проведенный референдум еще раз подтвердил приверженность граждан идее единения народов нашей необъятной Родины. Некоторые смельчаки сомневаются в правдивости результатов плебисцита, обвиняя нас в массовых фальсификациях, однако накал страстей и сепаратистских настроений снижается. </events26Result1>
        <events26Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{2} объявил о восстановлении государственной независимости. В ответ на это Правительство {1} ввело экономическую блокаду, прекратив поставку нефти, газа и других ресурсов. Спустя некоторое время руководству республики пришлось пойти на попятную и приостановить действие Акта о восстановлении независимости. Обстановка в республике несколько нормализовалась, а экономические связи начали восстанавливаться.</events26Result2>
        <events26Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@После проведения круглого стола с представителями всех республик, входящих в {1}, были внесены поправки в союзный договор, которые существенно расширили права республик при условии их сохранения в составе государства. Обстановка несколько нормализовалась.</events26Result3>
        <events26Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Верховный Совет государства {0} объявил о восстановлении государственной независимости. Официальное порицание сепаратизма с нашей стороны и предложение пойти на переговоры не вызвали никакой ответной реакции у руководства страны. </events26Result4>
        <events26Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{2} объявил о провозглашении государственного суверенитета в составе {1}. Официальное порицание сепаратизма с нашей стороны и предложение пойти на переговоры не вызвали никакой ответной реакции у руководства республики.</events26Result5>
        <events26Result6 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{2} объявил о провозглашении государственного суверенитета в составе {1}. В ответ на это Правительство {1} ввело экономическую блокаду, прекратив поставку нефти, газа и других ресурсов. Спустя некоторое время руководству республики пришлось пойти на попятную и приостановить действие Акта о восстановлении независимости. Обстановка в республике несколько нормализовалась, а экономические связи начали восстанавливаться.</events26Result6>


        <!--Ивент 27: Россия требует демократизации-->
        <events27Title autoNewLine="true">{0} требует демократизации</events27Title>
        <events27Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! В столице России неспокойно. Недовольные политикой нашего руководства и подстрекаемые оппозицией граждане вышли на улицы Москвы с требованиями проведения демократических реформ и вашей отставки. Тем не менее, протестующие еще не затрагивают статус республики как части Союза, а малочисленность протестующих создает широкий простор для действий.</events27Desc>

        <events27Adds0>Тип правления и правящая партия в государстве {0} может изменится</events27Adds0>

        <events27Answer0>Вывести лояльный нам народ и провести контр-митинг</events27Answer0>
        <events27Answer1>Ввести войска в столицу</events27Answer1>
        <events27Answer2>Развалить оппозицию изнутри силами КГБ</events27Answer2>
        <events27Answer3var0>Смягчить цензуру в стране</events27Answer3var0>
        <events27Answer3var1>Допустить больше свободы в искусстве</events27Answer3var1>
        <events27Answer3var2>Провести либерализацию судебного законодательства</events27Answer3var2>
        <events27Answer4>Расширить права республик</events27Answer4>
        <events27Answer5>Провести свободные выборы в России</events27Answer5>

        <events27Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Ваши сторонники во всех республиках, автономиях, краях и областях России подняли лояльные вам группы населения, которые вышли против радикальных митингующих. По всей республике прошли столкновения, но победа осталась за вами - оппозиция была разгромлена.|@Толпа Ваших сторонников промаршировала по Красной площади.</events27Result0>
        <events27Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Военные части, усиленные бронетехникой, были переброшены в столицу и ряд городов республики. Одно их появление привело к тому, что митинги заметно поредели. Большая их часть разошлась сама, остальные были разогнаны. Порядок в республике восстановлен.</events27Result1>
        <events27Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Спецслужбам удалось внести раздор в рядах оппозиции, расколов ее лидеров на два лагеря – сторонников переговоров с правительством и радикальных бескомпромиссных противников власти. Каждая сторона желала отмежеваться от другой. В итоге, оппозиции не удалось предложить конструктивную программу и митинги пошли на спад, серьезно ударив по авторитету противников власти.</events27Result2>
        <events27Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Под давлением протестующих, руководящие органы республики пошли на частичные уступки. Мы запустили процесс демократизации. Митингующая толпа расходится в удовлетворении. Обстановка в республике несколько нормализовалась.</events27Result3>
        <events27Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Действуя на опережение, Правительство России приняло ряд законов, существенно расширяющих права России в составе Союза. Митингующая толпа расходится в удовлетворении, ведь это даже большая уступка, чем они требовали. Обстановка в республике несколько нормализовалась, однако создан прецедент и остальные республики тоже могут потребовать больше прав...</events27Result4>
        <events27Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Под давлением протестующих, было решено провести свободные выборы в парламент республика. На прошедших выборах победу одержала {0}.</events27Result5>

        <!--Ивент 28: Митинги радикальной оппозиции-->
        <events28Title>Митинги радикальной оппозиции</events28Title>
        <events28Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Обстановка в стране обостряется. Разъяренный народ, подсткаемый радикальной оппозицией, выходит на митинги в крупных городах нашей страны. Радикалы выдвигают политические требования и требуют немедленной отставки руководства страны. В ином случае, они угрожают перейти к захвату административных зданий и возведению баррикад на улицах. Пока еще есть возможность взять ситуацию под контроль, но действовать нужно быстро и решительно.</events28Desc>

        <events28Answer0>Вывести лояльный нам народ и провести контр-митинг</events28Answer0>
        <events28Answer1>Разогнать митингующих силами армии</events28Answer1>
        <events28Answer2>Развалить оппозицию изнутри силами КГБ</events28Answer2>
        <events28Answer3var0>Провести требуемые реформы и изменить доктрину «Тип правления»</events28Answer3var0>
        <events28Answer3var1>Провести требуемые реформы и изменить доктрину «Разделение властей»</events28Answer3var1>
        <events28Answer3var2>Провести требуемые реформы и изменить доктрину «Законодательное право»</events28Answer3var2>
        <events28Answer3var3>Провести требуемые реформы и изменить доктрину «Назначение главы государства»</events28Answer3var3>
        <events28Answer4>Разогнать силами правопорядка</events28Answer4>
        <events28Answer5>Провести свободные выборы лидера государства</events28Answer5>

        <events28Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Свезенные в оперативном порядке со всех краев нашей Родины сторонники правительства из числа государственных служащих и членов лояльных общественных организации провели свои контр-митинги в поддержку нашей политики. Тем не менее, протесты не удалось удержать в мирном русле, провокаторы стали зачинщиками массовой драки, в которой участвовали сотни сторонников с обеих сторон. Сотрудники правоохранительных органов арестовали подстрекателей и лидеров протеста, а основные силы митингующих были разбиты.|@Толпа ваших сторонников промаршировала по Красной площади.</events28Result0>
        <events28Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Военные части, усиленные бронетехникой, были введены в крупней города страны. В ряде регионов было введено чрезвычайное положение. Стреляя холостыми боеприпасами, солдаты начали медленно, но верно вытеснять протестующих. Другие группы, обойдя с тыла, захватили штаб зачинщиков и не дали им бежать. Для оказания деморализующего эффекта, над митингующими на бреющем полете пролетели несколько истребителей. Радикальная оппозиция была разбита.</events28Result1>
        <events28Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Спецподразделения были размещены на позициях. Снайпера внесли панику и смуту в ряды наших врагов, после чего их атаковал спецназ при поддержке БТР, используя спецсредства. Другие группы, тем временем, высадились с вертолетов в тылу митингующих и захватили их штаб. Вооруженная оппозиция была разбита.</events28Result2>
        <events28Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Правительство согласилось пойти на переговоры с лидерами оппозиции, пообещав отпустить ранее задержанных протестующих и потребовав разоружения формирований радикалов. В результате круглого стола стороны пришли к компромиссу и решению о проведении демократических реформ. Митингующая толпа расходится в удовлетворении.</events28Result3>
        <events28Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сотрудникам правопорядка удалось оцепить протесты и взять контроль над ситуацией в городах. После введения чрезвычайного положения и комендантского часа в ряде регионов протестная волна пошла на спад.</events28Result4>
        <events28Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На внеочередных выборах лидера государства вам удалось обойти вашего соперника, лидера радикальной оппозиции, и получить поддержку {0}% избирателей. Поздравляю с успешной победой, подтвердившую правильность Вашего курса.</events28Result5>

        <!--Ивент 29: Снимите этого персонажа!-->
        <events29Adds0>Сила политиков, участвующих в заговоре: +5</events29Adds0>
        <events29Adds1>Лояльность политиков, участвующих в заговоре: +5</events29Adds1>
        <events29Adds2>Сила политиков, участвующих в заговоре: +8</events29Adds2>
        <events29Adds3>Лояльность политиков, участвующих в заговоре: +10</events29Adds3>
        <events29Adds4>Лояльность политиков, участвующих в заговоре: -10</events29Adds4>

        <events29Title0 autoNewLine="true">Группа партийцев требует снять персонажа {0}</events29Title0>
        <events29Title1 autoNewLine="true">Группа политиков требует снять персонажа {0}</events29Title1>

        <events29Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}. По всей видимости, только для вас является секретом, что {1} {2} злоупотребляет своим служебным положением, использует свои полномочия для личных выгод и имеет тесные связи с криминальными структурами. Более того, уже длительное время подконтрольные ему органы работают недостаточно эффективно из-за повального кумовства и некомпетентности служащих. У нас давно заготовлено несколько «томов» на него, где представлены неопровержимые доказательства его должностных преступлений.|@Вам следует пойти на сотрудничество с нами и немедленно снять его с должности, пока среди граждан не поползли слухи, порочащие честное имя и репутацию нашей партии. Приспособленцам и казнокрадам в ней не место!</events29Desc0>
        <events29Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}. По всей видимости, только для вас является секретом, что {1} {2} злоупотребляет своим служебным положением, использует свои полномочия для личных выгод и имеет тесные связи с криминальными структурами. Более того, уже длительное время подконтрольные ему органы работают недостаточно эффективно из-за повального кумовства и некомпетентности служащих. Мы давно подготовили несколько «чемоданчиков» на него, в которых представлены неопровержимые доказательства его должностных преступлений.|@Вам следует пойти на сотрудничество с нами и немедленно снять его с должности, пока компромат не оказался на первых полосах наших газет. В ином случае, ваше правительство падет под ударами скандалов, а доверие граждан к вам лично будет подорвано.</events29Desc1>


        <events29Answer0>Снять персонажа {0} с поста</events29Answer0>
        <events29Answer1>Снять персонажа {0} с поста и назначить персонажа {1} на пост {2}</events29Answer1>
        <events29Answer2>Отказать</events29Answer2>
        <events29Answer3>Категорически отказать и начать кампанию в СМИ против персонажа {1}</events29Answer3>




        <events29Result0var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы поступили очень мудро, {0}. Партия должна очиститься от таких проходимцев. Только бескомпромиссная борьба с ними приведет нашу Родину к процветанию!</events29Result0var0>
        <events29Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы поступили очень мудро, {0}. Политика должна очиститься от таких проходимцев. Только бескомпромиссная борьба с ними приведет нашу Родину к процветанию!</events29Result0var1>
        <events29Result1var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Для меня это большая честь, {0}. Честь и ответственность. Я приложу все силы, все свое время и все свои возможности, чтобы оправдать высокое доверие, оказанное мне партией.</events29Result1var0>
        <events29Result1var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Для меня большая честь быть избранным на этот пост. Честь и ответственность. Я приложу все силы, все свое время и все свои возможности, чтобы оправдать высокое доверие, оказанное мне нашими гражданами.</events29Result1var1>
        <events29Result2var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы умеете окружать себя некомпетентными людьми, {0}. Их показная лояльность может плохо обернуться для вас. </events29Result2var0>
        <events29Result2var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы умеете окружать себя некомпетентными людьми, {0}. Их показная лояльность может плохо обернуться для вас. </events29Result2var1>
        <events29Result3var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы еще пожалеете об этом решении! Пустая и надуманная критика в мой адрес не спасет вашу преступную шайку от неизбежного краха.</events29Result3var0>
        <events29Result3var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы еще пожалеете об этом решении! Пустая и надуманная критика в мой адрес не спасет вашу преступную шайку от неизбежного краха. </events29Result3var1>

        <!--Ивент 30: Выбираем фракцию при переходе на многопартийность/однопартийность-->
        <events30Title0 autoNewLine="true">Партия – ум, честь и совесть эпохи!</events30Title0>
        <events30Title1 autoNewLine="true">Альтернативные выборы?</events30Title1>

        <events30Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! В связи с тем, что в ближайшем будущем будет принят закон о запрете деятельности антигосударственных политических партий, необходимо срочно примкнуть к одной из политических сил, которая стала бы нашей опорой в новом однопартийном государстве. Но какая из ныне существующих партий смогла бы удостоиться такой высокой чести?  </events30Desc0>
        <events30Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! В связи с отменой положений шестой статьи Конституции {1}, закреплявшей руководящую роль {2}, наша страна одной ногой вступила в многопартийность. Начинается время активной политической деятельности и партийного строительства.|@Однако какое будущее уготовано для {1}, которая еще недавно объединяла десятки миллионов граждан? Сможет ли партия выстоять и стать ведущей силой в новых политических условиях? Вопрос сложный… Уже сейчас начинается регистрация партий, которые ранее имели свои фракции в {2}. Может быть, стоит примкнуть к одной из них, чтобы не пятнать себя связями с бывшей правящей партией?</events30Desc1>

        <events30Answer0_party>Мы будем выдвигаться от {1} (Фракция: {0})</events30Answer0_party>

        <events30Answer1_party>Выдвигаемся от фракции {0}, которая формируется в {1}</events30Answer1_party>
        <events30AnswerCPSU>КПСС должна быть реформирована!</events30AnswerCPSU>

        <events30Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Волей-неволей мы снова оказались в однопартийном государстве. Вновь в нашу Конституцию была внесена шестая статья, которая закрепила, что «{1} является руководящей и направляющей силой общества, ядром его политической системы, государственных и общественных организаций». К чему это приведет? – Время покажет… </events30Result0>
        <events30Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На предстоящем съезде {2} будет объявлено о роспуске партии. Члены бывшей правящей партии смогут в ускоренном порядке вступить в {1}. Эпоха однопартийности в истории нашей страны подходит к своему концу. Но в последний ли раз?..</events30Result1>

        <!--Ивент 31: Выборы-->
        <events31Add0>Давление на депутатов может изменить результат выборов</events31Add0>
        <events31Add1>Давление на членов ЦК может изменить результат выборов</events31Add1>

        <events31_pos10_0>Генерального секретаря</events31_pos10_0>
        <events31_pos10_1>Президента</events31_pos10_1>
        <events31_pos10_2>Председателя президиума Государственного Совета</events31_pos10_2>
        <events31_pos10_6>Канцлера</events31_pos10_6>

        <events31Add2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">|Мероприятие может повлить на результат выборов</events31Add2>

        <events31Election0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">У каждой из фракций/партий, имеющих больше 0 депутатов в парламенте, проверяется, сколько политиков склонных к этой идеологии имеют лояльность к игроку более 50% и наоборот.|А. Если у этой идеологии вообще нет политиков, то вся фракция/партия проголосует За.|Б. Если нет политиков этой идеологии с лояльностью к игроку более 50%, но есть с иной лояльностью, то вся фракция/партия проголосует Против.|В. Если есть и те и другие политики, то голоса фракции/партии будут распределены в том же процентном соотношении, что и соотношение политиков этой идеологии имеющих лояльность к игроку более 50% и |наоборот.|Сумма депутатов За от каждой разрешенной фракции должна быть больше суммы депутатов против для победы.</events31Election0>
        <events31Election1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Результат голосования вычисляется по средней лояльности всех стран в составе страны игрока плюс 1/12 от суммы следующих значений: лояльность интеллигенции минус сила радикальной оппозиции плюс/минус 1/4 коррупции (в зависимости от лояльности главы спецслужб) плюс/минус 25 (в зависимости от лояльности Министра ВД) плюс/минус 25 (в зависимости от лояльности главы правительства). Итоговое значение должно быть больше 50 для победы.</events31Election1>
        <events31Election2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">У каждого политика проверяется отношение к игроку.|1. У политиков с отношением к игроку больше 50 составляется сумма их силы в процентом отношении от их лояльности к игроку.|2. У всех прочих политиков составляется сумма их силы в процентом отношении от их нелояльности к игроку.|3. Затем сила 2го секретаря/вице-президента прибавляется к силе сторонников игрока, если его лояльность к игроку больше 50, либо наоборот.|Итоговая сумма силы сторонников игрока должна быть больше итоговой суммы силы противников игрока для победы.</events31Election2>
        <events31Election3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Результат голосования вычисляется по средней лояльности всех стран в составе страны игрока плюс 1/5 от суммы следующих значений: плюс/минус 1/4 коррупции (в зависимости от лояльности главы спецслужб) плюс/минус 25 (в зависимости от лояльности Министра ВД) плюс/минус 25 (в зависимости от лояльности 2го секретаря/вице-президента). Итоговое значение должно быть больше 50 для победы.</events31Election3>

        <events31Title0>Всенародные выборы</events31Title0>
        <events31Title1>Всенародные выборы</events31Title1>
        <events31Title2>Послание {0}</events31Title2>
        <events31Title3>Пленум Центрального комитета</events31Title3>
        <events31Title4>Выборы в парламенте</events31Title4>
        <events31Title5>Партийные выборы</events31Title5>

        <events31Desc0_0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся всенародные выборы {4}. Согласно Конституции, {0} избирается гражданами {3} путем прямого и тайного голосования на четырехлетний срок. Вся наша необъятная страна уже совсем скоро направится на избирательные участки, чтобы проголосовать за самого достойного претендента на этот пост.</events31Desc0_0>        <!--Парламентские выборы всенародно, не внутри партии-->
        <events31Desc1_0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся всенародные выборы {4}. Согласно Конституции, которая закрепляет главенствующую роль {2} в политической жизни страны, {0} избирается гражданами {3} путем прямого и тайного голосования на четырехлетний срок. Вся наша необъятная страна уже совсем скоро направится на избирательные участки, чтобы избрать одного из восьми кандидатов, выдвинутых съездом {2}. </events31Desc1_0>
        <!--Парламентские выборы всенародно, внутри партии-->
        <events31Desc2_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня состоится послание {4} {3} {6} – ежегодное обращение лидера страны к парламенту, в котором будут подведены итоги государственной политики за последний год и объявлены стратегические направления на следующий год.|@Помимо этого, {5} должен одобрить или отклонить проводимый исполнительной властью курс. В случае его непринятия, парламент может выдвинуть вотум недоверия к лидеру страны, что может стать поводом и обоснованием для импичмента {4}.|@Тем не менее, нынешнему руководству {3} такое развитие событий не грозит.</events31Desc2_1>        <!--Парламентские трения - Вас не хотят отстранить-->
        <events31Desc2_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня состоится послание {4} {3} {6} – ежегодное обращение лидера страны к парламенту, в котором будут подведены итоги государственной политики за последний год и объявлены стратегические направления на следующий год.|@Помимо этого, {5} должен одобрить или отклонить проводимый исполнительной властью курс. В случае его непринятия, парламент может выдвинуть вотум недоверия к лидеру страны, что может стать поводом и обоснованием для импичмента {4}.|@В последнее время в рядах партийцев слышны разговоры о недовольстве курсом, который проводит {0}. В связи с этим, нынешнему руководству следует соблюдать особую бдительность, чтобы не допустить потенциального импичмента.</events31Desc2_2>        <!--Парламентские трения - Вас хотят отстранить-->
        <events31Desc3_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня состоится Пленум {6} – заседание высшего органа партии в период между съездами. Обычно, на пленуме обсуждаются наиболее важные и актуальные вопросы внутрипартийной работы, политические и экономические проблемы. Однако, как показывает история, Пленумы становились ловким оружием в руках заговорщиков, желавших сместить утративших влияние партийцев с руководящих постов.|@Надеемся, что этот Пленум пройдет спокойно.</events31Desc3_1>        <!--Заседание ЦК - Вас не хотят отстранить-->
        <events31Desc3_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня состоится Пленум {6} – заседание высшего органа партии в период между съездами. Обычно, на пленуме обсуждаются наиболее важные и актуальные вопросы внутрипартийной работы, политические и экономические проблемы. Однако, как показывает история, Пленумы становились ловким оружием в руках заговорщиков, желавших сместить утративших влияние партийцев с руководящих постов.|@В последнее время в рядах партийцев слышны разговоры о недовольстве курсом, который проводит {0}. В связи с этим, нынешнему руководству следует соблюдать особую бдительность, чтобы не допустить потенциального переворота.</events31Desc3_2>        <!--Заседание ЦК - Вас хотят отстранить-->
        <!--Раз в 4 года для number == 0-->
        <events31Desc4_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся выборы {4}. Согласно Конституции, {5} большинством голосов должен избрать {4} на следующий четырехлетний срок путем парламентского большинства.|@По последним социологичесиким данным, нынешний {0} {1} имеет все шансы переизбраться на новый срок.</events31Desc4_1>        <!--Заседание ЦК - Вас не хотят отстранить-->
        <events31Desc4_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся выборы {4}. Согласно Конституции, {5} большинством голосов должен избрать {4} на следующий четырехлетний срок путем парламентского большинства.|@Пом последним социологичесиким данным, нынешний {0} {1} имеет шансы не избраться на новый срок, так как в партии уже длительное время растет недовольство проводимым им курсом.</events31Desc4_2>        <!--Заседание ЦК - Вас хотят отстранить-->
        <events31Desc5_1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся партийные выборы {4} ЦК {2}. Согласно Конституции, закрепляющей главенствующую роль {2} в политической жизни страны, право голоса на выборах главы партии принадлежит всем членам {2}, которым предстоит избрать одного из восьми выдвигаемых съездом кандидатов.|@По последним социологичесиким данным, нынешний {0} {1} имеет все шансы переизбраться на новый срок.</events31Desc5_1>        <!--Заседание ЦК - Вас не хотят отстранить-->
        <events31Desc5_2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня в {3} состоятся партийные выборы {4} ЦК {2}. Согласно Конституции, закрепляющей главенствующую роль {2} в политической жизни страны, право голоса на выборах главы партии принадлежит всем членам {2}, которым предстоит избрать за одного из восьми выдвигаемых съездом кандидатов.|@По последним социологичесиким данным, нынешний {0} {1} имеет шансы не избраться на новый срок, так как в партии уже длительное время растет недовольство проводимым им курсом.</events31Desc5_2>        <!--Заседание ЦК - Вас хотят отстранить-->

        <events31Answer0var0>Сфальсифицировать выборы</events31Answer0var0>
        <events31Answer1var0>Заставить госслужащих проголосовать за вас</events31Answer1var0>
        <events31Answer2var0>Ждать результатов выборов</events31Answer2var0>

        <events31Answer0var1>Отлично!</events31Answer0var1>

        <events31Answer0var2>Подкупить недовольных депутатов</events31Answer0var2>
        <events31Answer1var2>Ввести армию в столицу для поддержки</events31Answer1var2>
        <events31Answer2var2>Угрожать недовольным компроматом</events31Answer2var2>
        <events31Answer3var2>Вывести своих сторонников</events31Answer3var2>
        <events31Answer4var2>Уйти в отставку</events31Answer4var2>


        <!--Всенародные выборы раз в 4 года: 1 цифра - what (тип правления), 2 - here (тип вариантов ответа), 3 - выбранный вариант ответа-->

        <events31Result0_0_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на выборах. Однако многие люди подозревают, что все было подстроено. Определенные махинации ведь действительно были. Но это – вполне типичное явление для выборов, ведь так?..</events31Result0_0_var0>
        <events31Result0_0_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на выборах. Однако многие люди подозревают, что все было подстроено. Согнанные работники бюджетных учреждений шепчутся друг с другом, высмеивая и критикуя «добровольно-принудительность» выборов. Но это – вполне типичное явление для выборов, ведь так?..</events31Result0_0_var1>
        <events31Result0_0_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на выборах. Да здравствует демократия!</events31Result0_0_var2>

        <events31Result1_0_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на партийных выборах. Однако многие люди подозревают, что все было подстроено. Определенные махинации ведь действительно были. Но это – вполне типичное явление для выборов, ведь так?..</events31Result1_0_var0>
        <events31Result1_0_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на партийных выборах. Однако многие люди подозревают, что все было подстроено. Согнанные работники бюджетных учреждений шепчутся друг с другом, высмеивая и критикуя «добровольно-принудительность» выборов. Но это – вполне типичное явление для выборов, ведь так?..</events31Result1_0_var1>
        <events31Result1_0_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов на выборах. Да здравствует демократия!</events31Result1_0_var2>


        <events31Result2_1_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Послание {4} {6} прошло без значительных эксцессов и в штатном порядке.</events31Result2_1_var0>
        <events31Result3_1_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум {6} прошел без значительных эксцессов и в штатном порядке.</events31Result3_1_var0>

        <events31Result2_2_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Послание {4} {6} прошло без значительных эксцессов и в штатном порядке. Потенциально недовольные политики были своевременно подкуплены и отказались от своих претензий, однако остальные депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result2_2_var0>
        <events31Result2_2_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Послание {4} {6} прошло без значительных эксцессов и в штатном порядке. Введенные в столицу войска поумерили пыл оппозиционных политиков. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда... </events31Result2_2_var1>
        <events31Result2_2_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Послание {4} {6} прошло без значительных эксцессов и в штатном порядке. Наши спецслужбы, не без шантажа и угроз, отлично справились со своей задачей. Оппозиционные политики поумерили свой пыл. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда... </events31Result2_2_var2>
        <events31Result2_2_var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Послание {4} {6} прошло без значительных эксцессов и в штатном порядке. Оперативно организованные Администрацией {4} митинги в поддержку курса Правительства поумерили пыл оппозиционных политиков. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда... </events31Result2_2_var3>
        <events31Result2_2_var4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Парламентские трения - Просто сидим чилим </events31Result2_2_var4>

        <events31Result3_2_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум {7} прошел без значительных эксцессов и в штатном порядке. Потенциально недовольные партийцы были своевременно подкуплены и отказались от своих претензий, однако остальные члены ЦК подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result3_2_var0>
        <events31Result3_2_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум {7} прошел без значительных эксцессов и в штатном порядке. Введенные в столицу войска поумерили пыл оппозиционных партийцев. Тем не менее, члены ЦК подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. На Пленуме ЦК они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result3_2_var1>
        <events31Result3_2_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум {7} прошел без значительных эксцессов и в штатном порядке. Наши спецслужбы, не без шантажа и угроз, отлично справились со своей задачей. Оппозиционные партийцы поумерили свой пыл. На Пленуме ЦК они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, члены ЦК подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result3_2_var2>
        <events31Result3_2_var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум {7} прошел без значительных эксцессов и в штатном порядке. Оперативно организованные Секретариатом ЦК митинги в поддержку курса Правительства поумерили пыл оппозиционных партийцев. На Пленуме ЦК они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...  </events31Result3_2_var3>
        <events31Result3_2_var4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Заседание ЦК - Просто сидим чилим </events31Result3_2_var4>

        <events31Result4_2_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство депутатов {6}. Потенциально недовольные политики были своевременно подкуплены и отказались от своих претензий, однако остальные депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result4_2_var0>
        <events31Result4_2_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство депутатов {6}. Введенные в столицу войска поумерили пыл оппозиционных политиков. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result4_2_var1>
        <events31Result4_2_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство депутатов {6}. Наши спецслужбы, не без шантажа и угроз, отлично справились со своей задачей. Оппозиционные политики поумерили свой пыл. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result4_2_var2>
        <events31Result4_2_var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство депутатов {6}. Оперативно организованные Администрацией {4} митинги в поддержку курса Правительства поумерили пыл оппозиционных политиков. На послании {6} они сидели ниже травы, тише воды. Тем не менее, депутаты подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result4_2_var3>
        <events31Result4_2_var4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Парламентские выборы - Просто сидим чилим </events31Result4_2_var4>

        <events31Result5_2_var0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство членов {2}. Потенциально недовольные партийцы были своевременно подкуплены и отказались от своих претензий, однако некоторые члены партийных ячеек подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result5_2_var0>
        <events31Result5_2_var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство членов {2}. Введенные в некоторые региона войска поумерили пыл оппозиционных партийцев. Тем не менее, некоторые члены партийных ячеек подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result5_2_var1>
        <events31Result5_2_var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство членов {2}. Наши спецслужбы, не без шантажа и угроз, отлично справились со своей задачей. Оппозиционные партийцы поумерили свой пыл. Тем не менее, некоторые члены партийных ячеек подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result5_2_var2>
        <events31Result5_2_var3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{1} получил подавляющее число голосов. За его кандидатуру проголосовало большинство членов {2}. Оперативно организованные Секретариатом ЦК митинги в поддержку курса Правительства поумерили пыл оппозиционных партийцев. Тем не менее, некоторые члены партийных ячеек подобное весьма явное и грубое вмешательство вряд ли забудут. Тем не менее, деваться людям теперь все равно некуда...</events31Result5_2_var3>
        <events31Result5_2_var4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">Заседание ЦК выборы - Просто сидим чилим </events31Result5_2_var4>

        <!--Ивент 32: Реабилитиация Правой оппозиции?-->
        <events32Title>Реабилитиация Правой оппозиции?</events32Title>
        <events32Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@После смерти Сталина и начала десталинизации перед партийными лидерами встал вопрос о юридической и гражданской реабилитации участников Московских процессов, в том числе и процесса «право-троцкистского блока».|@Для пересмотра результатов судебного решения была создана комиссия под председательством Николая Шверника, которая представила доказательства о необоснованных массовых репрессиях и других грубых нарушениях социалистической законности в период культа личности. Комиссия выработала концепцию репрессий, свойственную политическому моменту того времени. Участники процесса обвинялись в отклонении от генеральной линии партии в 1929 году и капитуляции перед кулацко-капиталистическими элементами, однако подчеркивалось, что лидеры «правых» уже в начале 1930-х отошли от своих позиций, признали правильность линии партии и продолжили занимать ответственные государственные посты. Таким образом, вся вина за незаконные репрессии возлагалась на Сталина и НКВД, а партия оставалась чиста и невиновна. При этом результаты коллективизации и индустриализации не поддавались критике и сомнению, а фракционность все еще рассматривалась как раскольническое явление.|@Однако после отставки Хрущева политика реабилитаций была прекращена, и новое руководство оставило прежнюю оценку, скорректировав и убрав из нее самые одиозные обвинения в шпионаже и подготовке убийств советских деятелей. Тем не менее, с середины 1970-х после выхода биографии Бухарина за авторством американского советолога Стивена Коэна, на Западе начало набирать популярность движение в поддержку реабилитации Бухарина. В своей работе он представляет систему идей Бухарина как «бухаринизм», реальную альтернативу «Великому перелому», основанную не на чрезвычайных мерах в экономике, а на гармоничном «врастании капитализма в социализм».|@Сейчас лучший момент для того, чтобы обратиться к истории нашего недавнего прошлого, учитывая, что в теоретических взглядах Бухарина на НЭП и кооперативный социализм мы можем найти опору и для нынешних реформ.</events32Desc>

        <events32Answer0>Реабилитировать правую оппозицию и восстановить Бухарина в партии и Академии наук. «Любимец партии» не мог быть шпионом и предателем!</events32Answer0>
        <events32Answer0var1>Реабилитировать правую оппозицию и начать распространение идей Бухарина</events32Answer0var1>
        <events32Answer1>Реабилитировать правую оппозицию по варианту Хрущева</events32Answer1>
        <events32Answer2>Провести формально-юридическую реабилитацию, но не более того</events32Answer2>
        <events32Answer3>Вернемся к этому вопросу позже</events32Answer3>

        <events32Adds0_0>Верховный Суд официально объявил о юридической реабилитации Николая Бухарина и остальных членов правой оппозиции. Все участники процесса, за исключением Ягоды, были посмертно восстановлены в партии, а лидер «правых» еще и в Академии наук.</events32Adds0_0>
        <events32Adds0_1>Верховный Суд официально объявил о юридической реабилитации Николая Бухарина и остальных членов правой оппозиции.</events32Adds0_1>

        <events32Adds1_0>Верховный Суд официально объявил о юридической реабилитации Николая Бухарина и остальных членов правой оппозиции. Все участники процесса, за исключением Ягоды, были посмертно восстановлены в партии.</events32Adds1_0>
        <events32Adds1_1>Верховный Суд официально объявил о юридической реабилитации Николая Бухарина и остальных членов правой оппозиции.</events32Adds1_1>

        <events32Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}|@После этого началось издание трудов Николая Бухарина огромными тиражами, а также работ и монографий о нем. Была издана и биография, написанная Коэном. Официальная реабилитация Бухарина дала старт переосмыслению его личности в советской исторической науке, где особенно подчеркивается преемственность Бухарина с Лениным. При этом данная первым советским лидером характеристика Бухарина в своем завещании  как «любимца партии» и «ценнейшего теоретика партии» дополняется тем, что к концу 1920-х он смог преодолеть свои отчасти «схоластические» и не вполне «диалектические» воззрения. Таким образом, Бухарин стал заслуженным и единственным преемником Ленина и продолжателем его курса и выступавшего с ленинских позиций, как против Троцкого, так и против Сталина.|@Широкая гражданская реабилитация Бухарина, поддержанная как его родственниками, так и общественными организациями, не осталась без воздействия на общественное мнение. В соответствии с опросом общественного мнения о популярности советских политиков прошлого (на выбор предлагались Хрущев, Брежнев, Сталин, Бухарин и Троцкий), проведенным среди москвичей, выяснилось, что Бухарин стоял с большим отрывом на самом верху шкалы популярности, Сталин же и Брежнев – на последних.</events32Result0>
        <events32Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}|@В СМИ вышли статьи, которые указывали на «незаконность и сфальсифицированный характер приговора членам т.н. правотроцкистской оппозиции». Виновниками репрессивной политики были обозначены органы НКВД, которые находились в тесном сотрудничестве с НКВД и прокураторой. Партия в них предстает жертвой обманного маневра Сталина и чекистов. Тем не менее, гражданская реабилитация не оказалась полной, взгляды правой оппозиции 1928-1929 годов все еще характеризуются как «отступничество от генеральной линии партии», а краеугольные камни политики Сталина – коллективизация и индустриализация остаются неприкосновенными.|@Такая «мягкая смена парадигм» привела к распсрастранению представлений, что Сталин проводил антиленинскую партийную политику, заменив метод убеждения и идейной борьбы административным подавлением, массовыми репрессиями и террором. Сталин в очередной раз был «принесен в жертву» ради блага партии…</events32Result1>
        <events32Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Пленум Верховного суда рассмотрел протест Генерального прокурора по делам Николая Бухирина, Алексея Рыкова и других лиц, отметив, что следствие и судебное разбирательство по данным делам были проведены с грубыми нарушениями закона. Своим постановлением Верховный Суд отменил приговоры Военной коллегии Верховного суда СССР в отношении членов т.н. «право-троцкисткого блока» за отсутствием в их действиях состава преступления. С них были сняты обвинения, которые являлись причиной исключения их из партии.</events32Result2>
        <events32Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Правая оппозиция еще получит свой шанс на реабилитацию...</events32Result3>


        <!--Ивент 33: Слежка-->

        <events33Title>Блюсти партийную бдительность</events33Title>

        <events33Adds0>Спецслужбы получат численность членов всех скрытых идеологий в ЦК</events33Adds0>
        <events33Adds1>Спецслужбы получат численность членов всех скрытых идеологий в парламенте</events33Adds1>
        <events33Adds2>Численность фракции</events33Adds2>
        <events33Adds3>Численность партии</events33Adds3>

        <events33Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Наши информаторы сообщают, что некоторые партийцы в ЦК на самом деле выдают себя за тех, кем не являются! В партии существует и процветает скрытый фракционизм, часть ЦК сочувствует запрещенным фракциям. Это подрывает единство партии и в роковой момент может переломить ситуацию не в Вашу пользу. Спецслужбы могут добыть данные о текущей фракционной принадлежности всех членов ЦК. Нужен лишь Ваш приказ.</events33Desc0>
        <events33Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@{0}! Наши информаторы сообщают, что некоторые депутаты в {1} на самом деле выдают себя за тех, кем не являются! Некоторые из них имеют скрытые связи с запрещенными партиями и экстремистскими организациями. Это представляет прямую угрозу нашему конституционному строю и в роковой момент может переломить ситуацию не в Вашу пользу. Спецслужбы могут добыть данные о текущих связях депутатов {2}. Нужен лишь Ваш приказ.</events33Desc1>

        <events33Answer0>Использовать финансовые схемы</events33Answer0>
        <events33Answer1>Использовать агентурные сети</events33Answer1>
        <events33Answer2>Использовать бюрократический аппарат</events33Answer2>
        <events33Answer3>Отложить мероприятие</events33Answer3>

        <events33Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Наши спецслужбы получили следующие данные о фракционизме в {1}:{0}</events33Result0>
        <events33Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Наши спецслужбы получили следующие данные о скрытых связях депутатов {1} с запрещенными партиями:{0}</events33Result1>

        <events33Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вернемся к этому вопросу позднее.</events33Result3>

        <!--Ивент 34: Мясной вопрос-->
        <events34Title>Мясной вопрос</events34Title>
        <events34Adds0>Текущее содержание мясных отходов</events34Adds0>
        <events34Adds1>Содержание мясных отдохов будет равняться</events34Adds1>
        <events34Adds2>Решение об ухудшении качества мясной продукции будет отменено</events34Adds2>
        <events34Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы идем к коммунизму семимильными шагами, а скотина за нами не поспевает</events34Desc>
        <events34Answer>Изменить процент мясных отходов до {0}%</events34Answer>
        <events34Result>Изменено</events34Result>


        <!--Ивент 35: Провал путча-->
        <events35Title>Провал путча</events35Title>
        <events35Desc0>{0}! Путч предотвращен. Наша доблестная армия пресекла попытку антиконституционного переворота. Заговорщики и все причастные арестованы.</events35Desc0>
        <events35Desc1>{0}! Путч предотвращен. Наши доблестные спецслужбы пресекли попытку антиконституционного переворота. Заговорщики и все причастные арестованы. </events35Desc1>
        <events35Desc2>{0}! Путч предотвращен. Наши доблестные элитные подразделения милиции пресекли попытку антиконституционного переворота. Заговорщики и все причастные арестованы.</events35Desc2>
        <events35Desc3>{0}! Путч предотвращен. Наши зарубежные партнеры отказались признать легитимность новой власти и заморозили все иностранные счета {1}. Под давлением кредиторов, которые отказались провести реструктуризацию долга и выдать долгосрочные кредиты для стабилизации экономики, путчисты сложили свои полномочия и вернули власть законному правительству. В итоге, заговорщики и все причастные арестованы.</events35Desc3>
        <events35Desc4>{0}! Путч предотвращен. Ваши сторонники организовали многотысячные протесты против переворота путчистов. Под давлением гражданского недовольства, путчисты сложили свои полномочия и вернули власть законному правительству. В итоге, заговорщики и все причастные арестованы.</events35Desc4>

        <events35Answer>В этот раз пронесло...</events35Answer>
        <events35Result0>Да здравствует наша свободная Родина!</events35Result0>
        <events35Result1>Мы не допустим нарушения закона и безопасности нашей страны!</events35Result1>
        <events35Result2>Милиция всегда на страже порядка и закона!</events35Result2>
        <events35Result3>Не идем ли мы по пути потери суверенитета? Надеюсь нет...</events35Result3>
        <events35Result4>Мандат доверия от народа получен... но надолго ли?</events35Result4>

        <!--Ивент 39: Мир -->
        <events39Title>Мир</events39Title>
        <events39Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@«Мир» — пилотируемый научно-исследовательский орбитальный комплекс нового поколения, разработка которого длиться уже почти десятилетие, однако его вывод все время откладывался. Однако вопрос со станцией требует своего окончательного решения – стоит ли нам выводить столь дорогостоящий «Мир», который потребует не менее дорогостоящего содержания, если учесть, что на орбите Земли уже есть станция старого поколения «Салют-7»?</events39Desc>
        <events39Answer0>Выводим «Мир», оставляя в управлении и старую станцию</events39Answer0>
        <events39Answer1>Выводим «Мир», но старую станцию мы содержать не можем</events39Answer1>
        <events39Answer2>Выводим «Мир», с дальнейшей его модернизацией до «Мир-2»</events39Answer2>
        <events39Answer3>Отложить мероприятие</events39Answer3>


        <events39Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Базовый блок станции был выведен на орбиту. В дальнейшем, за 10 лет, планируется вывести еще 6 модулей. Это прорыв и победа отечественной науки. {0} теперь является обладателем 2 станций на околоземной орбите, что открывает перспективы дальнейшего освоения Космоса.</events39Result0>
        <events39Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Базовый блок станции был выведен на орбиту. В дальнейшем, за 10 лет, планируется вывести еще 6 модулей. В то же время была потеряна связь со станцией «Салют-7», уже несколько месяцев находящаяся без экипажа. К ней была направлена экспедиция на космическом корабле «Союз Т-13», которая с трудом смогла восстановить работу станции. После этого было принято решение о нецелесообразности ее дальнейшего сохранения. Все ценное оборудование перевезли на «Мир», а станцию затопили в Тихом океане.</events39Result1>
        <events39Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Базовый блок станции был выведен на орбиту. В дальнейшем, за 10 лет, планируется вывести еще 6 модулей. В то же время начались работы над «Мир-2» - усовершенствованным основным блоком, с выводом новых других блоков и орбитальным доком. Это позволит нам выводить в Космос ракето-носители «Энергия» прямо с орбиты, а также строить комбинированные космические корабли прямо в космическом пространстве, что открывает невиданные ранее перспективы по освоению космоса.</events39Result2>
        <events39Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вернемся к этому вопросу позднее.</events39Result3>


        <!--Ивент 42: Судьба опального академика -->

        <events42Title>Судьба опального академика – I</events42Title>
        <events42Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В 1980 году лауреат Нобелевской премии мира и академик Андрей Сахаров, известный своими диссидентскими взглядами, был лишен всех государственных наград и выслан из Москвы в закрытый город Горький за критику ввода войск в Афганистан. За эти пять лет он неоднократно проводил голодовки против преследований членов своей семьи.|@В конце июля Сахаров направил Вам письмо с просьбой разрешить его супруге, Елене Боннэр, выехать за рубеж для лечения и встречи с родственниками. Он обещает прекратить общественные выступления (кроме исключительных случаев) и сосредоточиться на научной работе. Нашим законодательством предусмотрено прерывание ссылки на определенный срок. |@Однако какие могут быть политические последствия у этого решения? С одной стороны, Боннэр может запросить убежище на Западе и в дальнейшем добиваться воссоединения семьи. А выпустить Сахарова за границу мы не можем, поскольку он во всех деталях знает весь путь развития наших атомных вооружений. С другой стороны, это будет гуманным шагом и поспособствует улучшению отношений с западными странами. </events42Desc>

        <events42Adds0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">При положительном исходе:</events42Adds0>
        <events42Adds1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">При отрицательном исходе:</events42Adds1>

        <events42Answer0>Выпустить Елену Боннэр на лечение</events42Answer0>
        <events42Answer1>Развернуть пропаганду против Сахарова и других диссидентов</events42Answer1>
        <events42Answer2>Ничего не делать</events42Answer2>

        <events42Result0var1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Елена Боннэр получила разрешение на выезд в Италию. Однако уже при выходе из самолета ее окружила толпа иностранных журналистов. Весь мир увидел как она обвиняет наше правительство в преследовании диссидентов, в том числе ее мужа Сахарова, и потребовала разрешить выехать ему за рубеж. После этого она запросила политическое убежище в США. Ее заявление очень плохо отразилось на наших отношениях с Западом.|@Сахаров сдержал свое обещание, в Горьком ему была предоставлена лабаратория, где он продолжил свою научную деятельность.</events42Result0var1>
        <events42Result0var2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Елена Боннэр получила разрешение на выезд в Италию. Там она будет проходить лечение следующие три месяца, после этого она вернется назад в Горький. Пока что она воздерживается от каких-либо антисоветских заявлений.|@Сахаров сдержал свое обещание, в Горьком ему была предоставлена лабаратория, где он продолжил свою научную деятельность.</events42Result0var2>
        <events42Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В СМИ была развернута очередная кампания против Сахарова. В нескольких газетах появилась статья за подписью нескольких советских академиков. В них главный советский диссидент изображается психически нездоровым человеком, предателем и агентов влияния западных спецслужб. Организаторам кампании не удалось морально сломить Сахарова, однако из-за длительных голодовок его здоровье было подорвано, и он перенес инфаркт. Это дало основания для западных политиков обвинить нас в преследовании и травле инакомыслящих.</events42Result1>
        <events42Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы отказали Боннэр в выезде на Запад. Информация о преследовании диссидентов просочилась в иностранны СМИ, предоставив новые основания для очреденой антисоветской кампании.</events42Result2>

        <!--Ивент 43: Судьба опального академика II-->
        <events43Title>Судьба опального академика – II</events43Title>
        <events43Desc0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Елена Боннэр, которая благодаря Вам оказалась за границей, вновь стала участницей кампании клеветы против {0}.  Эта «зверюга в юбке и ставленница империализма» совершила несколько поездок по Соединенным Штатам и затем по Европе. Она выразила благодарность всем, кто в годы ссылки поддерживал ее и Сахарова. Также она была принята главами государств и правительств Италии, Франции, Великобритании, а также высокопоставленными представителями США и Папой Римским Иоанном Павлом II.|@Проблему с Сахаровым нужно решать. С одной стороны, отмена ссылки будет расценена как в мире, так и в стране как смягчение борьбы с инакомыслием в {0}. С другой стороны, диссиденты могут почувствовать себя более безнаказанными и активнее продолжать вредительство и осквернение нашего строя.</events43Desc0>
        <events43Desc1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Несколько месяцев назад Андрей Сахаров в очередной раз направил Вам письмо, где призвал освободить узников совести – правозащитников и верующих, находящихся в лагерях, ссылках и психиатрических больницах. Через время текст обращения был опубликован за рубежом.|@С одной стороны, отмена ссылки будет расценена как в мире, так и в стране как смягчение борьбы с инакомыслием в {0}. С другой стороны, диссиденты могут почувствовать себя более безнаказанными и активнее продолжать вредительство и осквернение нашего строя.</events43Desc1>
        <events43Desc2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Преследование диссидентов в {0}, в основном, прекратилось. Однако главный диссидент и политзаключенный страны Андрей Сахаров продолжает пребывать в ссылке. Пора решить эту вопиющую несправедливость и решить вопрос с опальным академиком. </events43Desc2>

        <events43Answer0>Ничего не делать</events43Answer0>
        <events43Answer1>Создать из диссидентов-ученых шарашку</events43Answer1>
        <events43Answer2>Усилить преследование диссидентов</events43Answer2>
        <events43Answer3>Разрешить вернуться в Москву и прекратить преследование инакомыслия</events43Answer3>
        <events43Answer4>Разрешить свободный выезд без общественной деятельности</events43Answer4>
        <events43Answer5>Лишить Сахарова гражданства и выслать за границу</events43Answer5>

        <events43Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Письмо Сахарова осталось без ответа, его ссылка продолжается. Он будет искать другие пути возвращения из ссылки и пытаться привлечь внимание международного сообщества.</events43Result0>
        <events43Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Было решено вернуться к сталинским практикам и создать из ученых-диссидентов закрытую шарашку, где они трудились бы на благо Родины. Возможно, это сможет усмирить самых пылких оппозиционеров и направит всю их энергию в созидательное русло. Воссозданная экспериментальная шарашка начала свою работу... На Западе это окрестили проявлением реакции кровавого режима.</events43Result1>
        <events43Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Гайки в очередной раз были закручены и преследование диссидентов продолжилось с новой силой. Западные страны вновь обвинили {0} в нарушении прав и свобод граждан.</events43Result2>
        <events43Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы лично позвонили Андрею Сахарову в Горький и сообщили, что он и его семья могут вернуться в Москву. Для всего мира освобождение Сахарова и Боннэр стало сенсационной новостью. На вокзале их встречали десятки корреспондентов иностранных СМИ. Сахаров во время интервью заявил, что вернется к активной политической и общественной деятельности и будет выступать за продолжение реформ в {0}. Через некоторое время он провел несколько встреч с лидерами западных стран.</events43Result3>
        <events43Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Вы лично позвонили Андрею Сахарову в Горький и сообщили, что он и его семья могут вернуться в Москву, если Сахаров прекратит активную общественную деятельность. Сахаров пока сдерживает обещание и воздерживает от публичных выступлений, однако спецслужбы не раз видели, как он устраивает тайные встречи с реформаторски настроенной частью интеллигенции. В написанной вскоре после освобождения книге «Мир, прогресс, права человека», Сахаров поднимает вопрос о необходимости реформы нашей правовой системы.</events43Result4>
        <events43Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Андрей Сахаров был выслан из страны и лишен гражданства {0}. На Западе это расценили как нашу слабость и продолжили требовать освобождения всех заключенных. Однако градус клеветнической пропаганды со временем снизился.|@Силовые ведомства очень плохо отнеслись к ссылке Сахарова из-за его участия в наших секретных проектах.</events43Result5>

        <!--Ивент 45: Кризис «евроракет»?-->
        <events45Title>Кризис «евроракет»</events45Title>
        <events45Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@После того, как в Белом доме обосновалась администрация Рейгана, находящаяся под влиянием консервативно-милитаристских кругов, все результаты разрядки 1970-х годов сошли на нет. Наши предложения вернуться к политике разоружения и сокращения мировой напряженности не нашли отклика у американского руководства.|@С начала десятилетия ситуация в Европе продолжает осложняться. В ответ на агрессивные действия США мы разместили несколько сотен ракет средней дальности на территории ГДР и ЧССР и запланировали увеличить в дальнейшем поставки вооружения. США после этого начали развертывать на территории ФРГ баллистические ракеты средней дальности «Першинг-2», а также установили крылатые ракеты наземного базирования BGM-109G «Томагавк» в ФРГ, Великобритании, Италии, Нидерландах и Бельгии.|@Кризис «евроракет», достиг своего апогея – любые дальнейшие шаги по размещению ракет приведут только к усилению конфронтации и угрозе ядерного конфликта. Может быть, стоит попытаться найти точки соприкосновения с администрацией Рейгана?</events45Desc>

        <events45Answer0>Увеличить число ракет и разместить их еще и в Венгрии</events45Answer0>
        <events45Answer1>Продолжить размещение ракет в Восточной Европе</events45Answer1>
        <events45Answer2>Объявить мораторий на размещение РСД-10</events45Answer2>

        <events45Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на непрекращающиеся агрессивные действия США и уклонение американского руководства от переговоров, мы продолжили размещение ракет средней дальности в странах Восточной Европы. Помимо этого, мы объявили об их размещении ракет на территории Венгрии и увеличении поставок вооружения союзным странам.  Лидеры западноевропейских стран обвинили нас в эскалации конфликта и потребовали пересмотреть решение. </events45Result0>
        <events45Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на непрекращающиеся агрессивные действия США и уклонение американского руководства от переговоров, мы продолжили размещение ракет средней дальности в странах Восточной Европы. Лидеры западноевропейских стран обвинили нас в эскалации конфликта и потребовали пересмотреть решение. </events45Result1>
        <events45Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня Генеральный секретарь ЦК КПСС {0} дал интервью газете «Правда». В беседе он отметил, что «{1} будет проводить активную и конструктивную политику. Считая отношения с США исключительно важным фактором международной политики, СССР не смотрит на мир только через призму этих отношений. Мы понимаем, каков вес других стран в международных делах, учитываем это при оценке общей обстановки в мире».|@Также он отметил, далее, важность советско-американских переговоров по ядерному и космическому оружию, заявив: «с этого дня - хочу подчеркнуть - Советский Союз вводит мораторий на развертывание своих ракет средней дальности, приостанавливает осуществление других ответных мер в Европе. Срок действия моратория - до ноября текущего года. Какое решение будет принято нами после этого, зависит от того, последуют ли США нашему примеру: остановят они или нет развертывание своих ракет средней дальности в Европе».</events45Result2>

        <!--Ивент 46: Надежный щит мира-->
        <events46Title>Надежный щит мира</events46Title>
        <events46Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В мае 1955 года Советский Союз и страны Восточной Европы заключили «Договор о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи», который послужил основой для создания Организации Варшавского Договора. Заключение договора явилось ответной мерой на отказ Советскому Союзу и социалистическим странам на вступление в НАТО, а также присоединение к альянсу ФРГ.|@Договор о дружбе заключался на 30 лет и теперь, ввиду приближения срока истечения, его необходимо продлить. Предстоящее событие может стать отличной возможностью дать «определенные сигналы» для наших стратегических противников. </events46Desc>
        <events46Answer0>Продлить с антизападной риторикой</events46Answer0>
        <events46Answer1>Продлить с примиренческой риторикой</events46Answer1>
        <events46Answer2>Обойдемся без лишнего шума</events46Answer2>

        <events46Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@Выступая в ходе этой церемонии, {0}, в частности, отметил: «Мы – за снижение остроты противостояния двух военно-политических союзов, что отвечало бы интересам всех народов земли… Мы не раз выражали готовность распустить Варшавский договор, если НАТО согласится ответить тем же. Эта принципиальная позиция полностью сохраняется. Но, к сожалению, такого намерения у другой стороны не было и нет».|@Однако {0} заявил, что «{1} не считает более возможным выдвигать какие-либо переговорные позиции по сокращению вооружения, пока западные страны не покажут готовность к им». Также, он признался, что, по его мнению, «от нынешней администрации таких  шагов ждать не стоит».</events46Result0>
        <events46Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@Выступая в ходе этой церемонии, {0}, в частности, отметил: «Мы – за снижение остроты противостояния двух военно-политических союзов, что отвечало бы интересам всех народов земли… Мы не раз выражали готовность распустить Варшавский договор, если НАТО согласится ответить тем же. Эта принципиальная позиция полностью сохраняется. Но, к сожалению, такого намерения у другой стороны не было и нет».|@{0} подтвердил предложения {1}: не создавать ударных космических вооружений, а имеющиеся противоспутниковые системы уничтожить, договориться о радикальном сокращении ядерных средств и вести дело вообще к полной ликвидации ядерного оружия. В качестве первого шага – заморозить ядерные потенциалы обеих сторон.</events46Result1>
        <events46Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В Варшаве состоялось подписание Протокола о продлении срока действия Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи, подписанного в Варшаве 14 мая 1955 года.|@ Встреча в Варшаве состоялась в преддверии 40-летия великой Победы над фашизмом. Память о павших, долг перед живущими и грядущими поколениями требуют не забывать уроков истории. «Война не должна повториться!» — такова воля миллионов. Продлевая Варшавский Договор, участники встречи на высшем уровне в Польше выразили твердую убежденность наших народов: совместными усилиями войну можно и нужно предотвратить. На это направлена политика правящих партий и правительств братских стран, вся деятельность оборонительного союза социалистических государств.</events46Result2>

        <!--Ивент 47: Звездные войны-->
        <events47Title>Звездные войны</events47Title>
        <events47Desc autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В марте 1983 года президент Рейган объявил о начале разработки программы Стратегической оборонной инициативы (СОИ), которая предполагает создание противоракетного оружия в космосе с целью нанесения безответного ядерного удара. Экспертная группа советских ученых и специалистов пришла к заключению, что инициатива Рейгана с СОИ, скорее всего, не требует принятия немедленных контрмер, поскольку на данном уровне технологического развития реализовать ее невозможно.|@Однако генералитет считает, что данная программа со временем сможет стимулировать развитие новых военных технологий и приведет к дальнейшему отставанию {0} в области вооружений.|@Разработкой аналогичной системы СОИ интересовался еще бывший министр обороны Дмитрий Устинов. Вместе с президентом Академии наук СССР Анатолием Александровым он начал составлять долгосрочный план работ в ответ на инициативу Рейгана. Вспомнились проекты академика Герша Будкера и конструктора ракетной техники Владимира Челомея, которые ранее выдвигали идеи по созданию схожего проекта.|@В то же время, некоторые военные предлагают вернуться к выводам комиссии ученых под руководством Евгения Велихова. Комиссия рекомендовала «асимметричный ответ» СОИ, который, как считали ученые, будет стоить на порядок меньше, чем полномасштабная ответная программа.|@Но, нужно отметить, что обстановка в мире сейчас напряжена до предела и действия {0} вызовут ответные меры со стороны американцев. Стоит ли идти на деэскалацию конфликта или наши противники воспримут этот шаг как проявление слабости?</events47Desc>

        <events47Answer0>Начать разработку собственной ответной системы</events47Answer0>
        <events47Answer1>Угрожать разработкой собственной ответной системы</events47Answer1>
        <events47Answer2>Принять «асимметричный ответ» СОИ</events47Answer2>
        <events47Answer3>Выразить протест на дипломатическом уровне и обвинить США в нарушении международных договоров</events47Answer3>
        <events47Answer4>Объявить об одностороннем моратории на ядерные испытания</events47Answer4>
        <events47Answer5>Не обращать внимания на провокацию</events47Answer5>

        <events47Result0 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Сегодня {0} заявил о начале разработки советского аналога СОИ. Уже сейчас все советские НИИ и высокопоставленные военные деятели приступили к работе, а необходимые финансы выделены в полном объеме. @|Наша программа, условно называемая «СовСОИ», реалистичнее и продуманнее американской, предусматривает вывод на орбиту новых спутников-шпионов, строительство РЛС по всей территории страны, разработку и вывод в космос спутников, вооруженных лазерным оружием. Посмотрим, как после ее реализации запоют наши «западные партнеры»!</events47Result0>
        <events47Result1 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В ответ на провокационные действия американцев {0} заявил, что «если в дальнейшем США не откажутся от разработки СОИ, то {1} направит свои усилия на размещение вооружений в космосе».|@Иностранные СМИ негативно отозвались о советской угрозе, однако это способствовало консолидации наших граждан вокруг власти.</events47Result1>
        <events47Result2 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы начали разработку «ассиметричного ответа» американскому проекту СОИ. Ответные меры предполагают следующие меры|@1)повышение уровня боевой устойчивости стратегических ядерных сил, модернизацию ядерных подводных лодок;|@2) повышение способности наступательных средств наших стратегических ядерных сил по преодолению всех эшелонов противоракетной обороны противника;|@3)разработку специальных мер по поражению космических боевых станций или размещаемых в космосе на околоземных орбитах ретрансляционных зеркал мощных наземных лазерных установок.|@Насколь успешным будет предложение советских ученых – покажет время. </events47Result2>
        <events47Result3 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@На очередном заседании Совбеза ООН представитель {1} выдвинул американцам протест против разработки программы СОИ.|@«Господин Рейган должен похоронить идею о СОИ и подтвердить приверженность США Договору по ПРО, подписанному в 1972 году. Администрация США поступает безответственно, ставя мир под угрозу новой мировой войны», – заявил советский представитель.|@В ответ американцы указали, что создание СОИ – это «внутреннее дело Соединенных Штатов», а сам проект «несет исключительно мирный характер и направлен на усиление обороноспособности страны.</events47Result3>
        <events47Result4 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@В канун годовщины американских атомных бомбардировок Хиросимы и Нагасаки, {0} направил сообщение Японскому совету организаций жертв атомных бомбардировок, где отметил важность и неотложность запрещения ядерного оружия. Также {0} объявил односторонний мораторий {1} на проведение подземных ядерных испытаний, предложив американской стороне сделать то же самое. В Белом доме пока молчат.</events47Result4>
        <events47Result5 autoNewLine="true" newLineParagraph="true">@Мы никак не отреагировал на американскую программу. Среди генералитета руководства зреет недовольство излишним пацифизмом руководства. По их мнению, опасность СОИ недооценивается. Они утверждают, что выведенные в космос платформы с лазерным оружием могут держать под обстрелом любую точку Земли. Доводы ученых, что сейчас реализовать такое просто невозможно, ими отвергаются, как «преступное самоуспокоение».</events47Result5>

    </events>
</Root>
